妖傳。幸運詛咒

1.本故純粹供作消磨時間和藍本使用，呢一部全用口語寫故。
2.本故抄考JoJo同物語系列寫成

開始：
係你身邊總有啲人要喺生活到求刺激，佢哋最憎係生活嘅困悶，日日係度怨天尤人，但平時又拾下拾下唔知為乜。
我嘅朋友阿智就係啲咁嘅人，事緣佢同我講話佢放學嗰陣見到鬼，要我陪佢一齊行，我初頭同佢講話唔得，貴人事忙。但被佢一句「你忙咩野啊，又冇女。」唯有同佢行一段山坡路，之後又自己返去。算，還掂聽日星期六。

山路上施施而行，其實一路上都冇乜野嘅，正當我以為阿智吹水嗰陣，我地聽到草叢沙沙聲，我地望住堆雜草。
「屌，咩嚟嫁？」佢嚇左一跳。
「咪野豬囉，咩呢？你咪成日行囉」我淡然咁講。
直望住山腳嘅我地估唔到後面突然有般勁力。
「啊！ ！仆街！」
我地兩個漉左落地，好在福大命大，無乜事。但又點樣樣行返上去呢？
前方煙霧瀰漫，係一間荒廢嘅學校，我地兩個決定搵下行返上去嘅路。但正要抬頭仰望，有幾頭猛獸一擁而上，就噉睇話狼唔似狼，話人唔似人，都唔知係狼定係人。
阿智真係不知好死，講：「hello，係咪玩緊cosplay啊？知唔知呢度邊度嚟㗎？」
隻狼人唔知人話，突然就衝上去，我隨即大嗌「危險啊！！走啦柒頭！」
我倆向左跑動，但係竟然周邊都係花園。
「話屌，班友黏撚線嫁，無端端搞人都有嘅？」
「我都唔知，呢嗰地方唔係頭先見到嘅山腳位，依度照計無學校嫁喎，阿智，check下GPS先。」
阿智正要開電話嗰陣，班狼仔又衝左上嚟，殺得嗰我地措手不及，佢哋手指一劃，阿智後頭隨即露出條血痕，我撫住佢頸部一路跑，決定行入學校入面從長計議，間學校睇落似係一間大學，我地成功闖入西廂大門，估計呢班狼人無噉快發現......

阿智平時講野咁得戚，現家都係第一次見到佢痛不欲生咁，搞到我都有些少憐憫，我扶住佢一路行上樓梯，唔知點解出邊係黃昏，西邊走廊條路居然又暗又窄，我開住閃光燈，一路行一路行，終於搵到醫療室，我擺住繃帶，火酒。苦心扑命幫呢個死𡃁仔急救，換黎佢講：「痛啊屌！」
佢一邊忍痛一邊開GPS，但苦無定位，我唔小心扯得有啲大力，聽得佢哎喲喲咁叫。醫療室外嘅窗簾突然拂動，我拖進瘦猛猛嘅阿智，隻要窗簾再郁，我地就即刻走人。
果然，幾隻狼人爆窗入屋，我地起勢就跑，醫療室入面一片狼藉，佢哋衝嘅時候，房間就多幾道橫痕，好似餓鬼見好嘢食咁，狂追猛打，阿智一路走一路向後嗌：「屌你老母！」真係戇鳩鳩，呢幾條友又唔識聽，佢又丟佢書包，迎面撲擊班狼人，佢喪舉中指，呢個時候我冇再留意佢，反而係奇怪點解狼人轉移攻擊對象，狂打個書包。
我地湧入女廁，奇怪點解成棟野黑媽媽，無人喺度，有一隻野狼睇到我地走入去，隨之然都跟埋入去。
「仆街！阿智你仲咩入女廁，我地現家困自己喺一間廁間，佢一爆門就搵到我地喇。」
聽住廁間一個一個被撞爛，我地無比緊張，唯有手頂牆壁，腳踏板牆，倘若佢一爆門，就一定要從天花板跳落去離開此地。
「嘭」的一聲，我伸腳踢向阿智，阿智意料不及，直撞落地，狼人虎視眈眈望住佢，他大嗌：「屌你冇人性嘅！ ！」
你識我咁耐，我又點會咁仆街呢，我會咁事關我已經估到喇，狼人嘅能力。
「仆你嗰街！」我俯衝向下，兩腳一伸，狼人就被我踢飛向玻璃。
抱起阿智，同時開上水盆，狼人被水盆引開左注意力，阿智當前就嚇呆左，問我究竟係咩原因......

水涮涮聲噉響、書包撞地嘅噼咚聲，一切一切嘅原因就係...
「係聲，佢哋憑聲移動，兼且佢哋應該唔係狼人，作為狼點會唔可以係陰暗位行動，但如果係噉佢地又係乜嘢呢.....」
「唔好再估啦，佢哋點解會消失嘅？」
「你咁講，又係喎！」我地一路走入大堂，行路都係靜靜雞，但奇怪沿途上一隻狼。突然幾隻「狼人」從大堂天花板一擁而下，佢哋異口同聲噉講：「你地班仆街仔，居然噉膽踢我一腳。」
地板上一個巨震，嚇得我地飆曬冷汗，一時危急之下，我地決定東西奔走。
佢哋自然噉跟左上黎，大喊道：「我寧願被降靈師殺，都唔可以被呢兩條粉腸殺死。」
屌，越追越埋，正當要用書包扔過去，突然發現喺廁所入面條友都走埋出嚟，黎個左右包抄，畜牲點解會無啦啦走出黎，佢哋又點解會變得咁醒嫁。
無辦法，呢個時候唯有用出國際上第二通用嘅手勢去瓦解，我雙手舉起，究竟他們明唔明呢個手勢係咩？
「投降啊，你都算係我見過最揸嘅人。我地可以饒你一死，但係你今後就要終你一世服務我地，講白啲，即係話你要幫我地誘拐無知少年少女嚟依度，你幫定係唔幫？」
仆街，究竟點做至好啊？

我突然間狂笑，一路笑一路講：「好啊，好建議。醒目喎，絕世好橋都俾你諗得出。」佢哋亦都岌曬頭，好似千百年嚟無人讚佢地醒。
心諗你班仆街一定有弱點，但係弱點搵唔到，疑點就有好幾個，佢地點解會知道我地想做乜嫁？仲要識得前後包抄？頭先又聽唔明我想講野，唔通一開始係扮蠢，定係其中一個係幕後主腦？
為有賭一鋪啦，我繼續講：「頭先講一大輪野嘅大佬，出黎我地仔細啲傾。」
「點啊？唔通你真係為左保命而甘心喪失自己嘅人性？」
「你係咪真係肯放過我先，哈哈哈。」
「我點會講大話呢？你係咪做先係問題啊。」
「既然你講到咁，咁我就...」雙方已經左一段距離，張朗斯面色一變，身手敏捷噉手拑「狼人」頸，露出利牙直對肩。
「咁我就拒絕，雖然明知死路一條，但係我掂都要拒絕，我張朗斯今次就黎同你玩一次玉石俱焚。」
只見佢嘅手下一時腳軟，有點後退幾步，今次，朗斯賭嬴左，佢哋嘅阿頭現家被狹持，應該係唯有視力正常嘅，只要殺左佢，呢班友就無曬行動能力，就仼人屠宰。
「我幾欣賞你呢份勇氣，我要收返頭先嗰幾句說話，但係我嘅決心都唔係講玩。」
狼人拉過朗斯右手，一翻身，連人帶書包都擲左落地，狼人野性大發，肋骨都斷裂幾根。
朗斯連受傷呼喊嘅機會都冇，狼人就雙腳湧上嚟一踢，其他狼人都熱烈歡呼，一跺之下朗斯昏迷倒地。但係一瞬間，狼人群突然灰飛煙滅，灰塵不留。
「喂，多毛族，係我地盤仲咁玩係咪想死？」

轉用書面，僅供自娛
「咩話？你地頭？你講野啊！」
「我話曬都係除妖師嚟嫁喎，俾番少少面我得唔得先。」
「哎呀，你係除妖師啊，Sorry，Sorry」它一副怯懦模樣，雙腳瑟縮離開，他接過朗斯這身軀。
遽然，它疾飛神速，一躍而下，爪牙亂落，怒喊：「你老母，殺我兄弟。」但他臨危不亂，劍刃出鞘，撲前揮斬大敵，瞬間獸毛指爪盡數落地，它愕然失神，揆度得失，自知必敗無疑，便跪地求饒。他戰勝敵人，本應喜興不已，他卻悵然不語，抱着兩個男兒倏地離去，留它一命。
它嚥不下這口氣，便使出多毛族一著奇招，「妖術。同族感應」。
「點解最後嘅最後都係鬥唔過人類，不過至少最後都要俾麻煩佢。」它自言自語，軀幹血肉隨風消散。

朗斯甦醒，驚覺自己躺在床上，抬頭望望，是別一樣的房間，周圍燈光暗啞、四散昏黃，頭朝向牆上的鐘望去，已是晚上，方才意識到自己昏迷人間，這時才呼喊道：「狼人呢？呢度係邊度嚟架？」
仔細一聽，右側鐡門裏傳出水流涓涓的聲音。鐡門開，是一個瘦削高䠷、面具蓋臉的奇人，姑且稱他作「面具男」，他一身緇衣，但卻手搔蓬頭、蹣跚踱步，難道這奇裝異服的便是我的大恩人。
他說：「你醒喇，小心唔好亂噉郁。」朗斯見他此般殷切，不由得羞澀起來，道：「係嘅。」。
回望四周，阿智呢？便詢問面具男道：「請問聲阿智...欸...一個同我差唔多高大嘅男子係邊？」
面具男停步片刻，道：「呢個細路已經中左術，都係怪我無即時解決嗰個怪物，累到佢現家生死未卜。」
我慌忙道：「佢現家係邊？」他指向鐡門內裏，並示意我不應妄動。但我可不是隨便三兩話就能平復心情的人，此話過後立刻翻轉身子，衝入房中，可前面的慘況讓我不禁愴惶，一時情急，向面具男呴藉叱咄，但我深知這是自己的愆失，與他人無關，便自責起來。
阿智毛髮荗生，一時寂然無聲，一時狂性大發，教我怎生是好，只得伴在床邊流泗。他忽然道：「仲有一嗰辦法！」，但隨後又啞然失聲，忽爾靈光一閃，道：「啊...靚仔...我想檢查下你身體，唔該除曬你全身啊。」
我愕然站起，但相信他自有辦法，大家也是大男兒，便解襟褫帶。他呆呆的看著我腰盤的十字胎印，納罕道：「竟然被我估中左，以妖制妖，不失為良策。」
一陣涼風吹過，使我顫抖不已，他笑道：「你同我一樣，都係被妖魔上左身而冇死到嘅人，咁嘅話件事就易辦好多！」
「幾時俾我着返件衫先？」

他沒有理會我，掩口不言，頓時拔出長劍指向我來，道：「你嘅姓氏都係叫拉塔斯？係唔係？」
我平生無父無母，哪知道自己的姓氏呢，則道：「我唔知啊？我姓張嫁。」
「無理由，除左我之外，只有拉塔斯家族嘅人可以妖孽上身而無事。」
我瞧阿智那邊生死存亡在即，就慌忙道：「唉，大佬...我嘅事之後先講得嗎？搞掂在我朋友先得唔得？」慶幸他是個明白人，尚知道何謂「人命關天」，還劍入鞘，續道：「好喇，你暫時keep住咁樣先，坐喺櫈仔上面先啦。」
拂拭櫈上的麈埃，他左手按着我的印堂，右手以藥膏塗抹着阿智後頸的傷口，調息呼吸，左手一把掃過我的髮絲、頸項、後背，至腰間，體內陡然陽亢陰竭，有如燔灼，好不難受。
少頃，阿智依舊昏迷不醒，但見長髯亂鬍漸退，朗斯心裏著實的平靜下來，便是自己的腳毛和那話兒的恥毛增長，也不以為然。

阿智臥在床上，兀自不省人事，但我也自身難保，體內喀喀聲響，震徹骨髓，好不難受。而面具男氣喘吁吁，面具形狀也隨之而變成枯槁貌，可仍是灰褐皓白兩色混搭，活像布穀鳥。
他道：「得左喇！嚟，你着返條褲先啦～」我忽聽兩種聲音在我腦內激盪，糟了，我是中了什麼邪！我不能自已，對着面具男便是磕頭連連。
道猶未了，頭委地而向後翻抖，幾回又幾回，兜轉過來已是頭眩目昏，忽聽得一隻妖魅道：「你唔好再俾其他人入嚟𠵱度，你嘅身體係屬於我嫁。」
面具男卻把我劈開兩段，幸好我㧕制得住體內的怪物，莫敢亂動，才能留得小命，可算是乘危以徼幸。
他向我說道：「我一開始就察覺到你比多毛族嘅氣味更嗆鼻，你藴藏住妖怪嘅力量，有咁嘅能力嘅你真係唔係拉塔斯家族嘅人？咁唯一嘅可能就係你同我一樣都係「天選之人」，但照計一個時代只能有一個嘅法則，冇可能！」
我大惑不解，問道：「我唔知你講緊乜喎？我最想知道嘅係呢度係邊度？」他這才把長劍擱在一邊，粲然一笑，接着從櫃子中拿出油印紙和銀針，問道：「呢個叫阿智嘅哥仔，有冇家人？」我點頭稱是，他聽罷便紮針於指頭，滴滴鮮血落至紙上，竟不化入紙張當中，隨後他摺疊黃紙放進我褲袋中，道：「呢張野指引你地返去阿智家人度，而呢個...」他從筆筒中挑選鉛筆，寫下電話號碼後則將紙放進我的書包中，他忙道：「好，你將佢抬返去佢屋企度，之前講嘅事有緣再解釋啦。」他叮囑我沿途小心鷙鳥猛獸，還借我浴室一用。
我好生感激，卻也無以圖報，只好紅着臉道謝。

泡沬、熱湯和小黃鴨，是我家沒有的浴缸。
朦朧氤氳中浮現出一個女子，我隱約看到她漸漸走近，玉腕揎紅袂，春纖弄吟鬚，她容態艶絕，水靈靈的雙眼向我打轉着，害得我心怦怦亂跳，道：「你係邊個？」
她道：「我...我係個魔女，喺你身體生存緊嘅魔女。」我愣住了，她轉為撫摸我的胸脯，平伏我心中的不安，續道：「你又唔洗咁驚嘅，至少我唔會傷害你嘅，自從你出世之後，我就一直同你身體連結，你痛嘅話，我都會痛。而你出世以黎嘅一切，我全部知道。」
適才她所說的一席話，是沒有讓我釋疑，質問道：「你既然話你咩都知，咁我問你，我鐘意邊個女仔？」她嫣然一笑，道：「哈哈，係風...」我馬上喝止她，道：「喔！唔洗講喇，小弟信喇。」她笑語間帶出女人的媚氣，令我着迷其中。她搓着我兩頰，道：「你真係好可愛啊～」
我撥開她雙手，掬水洗面，那可人的少女就失了影蹤，衹聽得她道：「返屋企喇，朗斯。」
一身輕爽，我整衣斂容，其後拾起書包、抱緊阿智，便要從大門離去，他卻謂我道：「其實呢度唔係現實世界，或者話呢度算係半個現實，簡單啲講，GPS係check唔到呢道咩地方，而呢道嘅現實位置離你地屋企應該好遠，你地應該係誤打誤撞行左「捷徑」黎。既然係咁，你地從邊度入黎，就要從邊度走返出去，而且係要用你嘅意志行返出去。」
我全然不知，他有見及此，便交代我要抱着狼人當初推下敵人落崖的鬥志離開此地，我頷首稱是，也按他的詢求留下了姓名和電話號碼，兩人相別。

我倆從東面走廊出發，離開了大門。憑著那紙的指引，我們終究也是迷路了。
幾番踅轉才回到那段山坡下，汗岌岌的流下來，看來該要休息一會。我倒臥望夜空，這是城都看不見的美景，群星颯沓、蟾光照夜，教人著迷當中。
什麼是拉塔斯家族呢？面具男又是誰呢？而她又是誰呢？
我微覺左邊一些晃動，便向左扭頭，竟爾是那時侯的妖女。她道：「掛住我啊？」，我連忙說道：「冇！冇啊。」她含睇宜笑，自成一種魅惑的嬌態，攝人心魄。
她道：「哈哈，喂朗斯，我唔知點解一直喺你身體好地地，無啦啦就比嗰個帶面具嘅降靈師牽引左出嚟，最奇怪嘅係，佢無殺我。」我對神魔鬼道的東西一竅不通，故此我只是輕聲地說：「可能佢見你靚，唔想殺你呢。」
她道：「嘻嘻，係咪真嫁？喂，朗斯，之前我地喺浴室講嗰個強勢嘅女仔究竟有咩值得你鍾意呢？」當下我真的說不出什麼所以然，氣氛也冷卻了，女生也無心攀談，隻是抓著我的手。
良久，我打了個寒噤，她借了我一包紙巾，我倆儼然一對情侶，她道：「你掛住我嘅，我就會出現。」可是又一個寒噤，她便轉眼即逝，只剩下周遭的竹林簌簌作響。
我也無暇眷戀此地，便拾起書包，揹起阿智，兩眼眺望那高岸。

*一包紙巾以作備用

我一徑上前，快登上時卻有一股斥力擠走我，腳步踉蹌，便翻滾落地。
一瞧那天色越近杳冥，我心也越發急，腳步也加快許多，但也屢試不成。我暗忖面具男所說的，抱着如同它殺我的鬥志才能走出去？這說的是什麽啊！
朗斯只得自暴自棄的瑟縮著，像個喪家狗。乍聽得那魔女的話，道：「哎呀，仲咩搞到咁啊？仲諗緊果怪人講嘅野呀？我都幫你諗諗啦，嗯...所謂鬥志，咪即係一班人搶一樣野囉...eh...好似好牽強咁，希望幫到你喇。」
「一班人搶一樣野？」這句話看似毫不相干，其實不無道理。所謂鬥志，說白了不就是跟人作對、與天作對，既然如此，那我也要和這鬼地方相傾軋。
我喝盡我倆僅有的水，為求的是催迫出自己的求生意志，但也徒勞無功，畢竟祗有真正的「危機」才能激發出鬥志。
瞬息間，事情尤如鬼使神差般發生在我眼前。銀盤高掛，群魔亂舞，遍地死屍倏然站起，我瞿然驚駭，萬萬沒想到「危機」竟如願成真，平時和阿智玩骰寶*時也沒這麼「走運」。
那些傢伙如凍狸狌見熱竈火坑般向我撲來，嚇得我拔腿就跑，可每每登上又是徒添敗績，幹你娘的，我決計要跟你這可惡的結界鬥過你死我活，我誓死直上，正當他們一湧來，我就這麼剛好逃離險境，可謂千鈞一髮。
回到熟悉的山坡路，依憑着自己的記憶和黃紙的導向，總算送回阿智歸家，為了圓謊我便往那家夜店喝了數杯，才向他老爸胡謅我倆玩樂一番，好不讓他擔心自己兒子安危，他老爸也識趣的依辦，更向我投以同類的眼光，頗為有趣。
隨著山坡路折返至城鎮上，方才的肆意妄為也迎來報應，身體多餘的液體要進行離開儀式了，我惟有趕忙去公廁舒解尿意，快意過後，那女生竟耳語道：「睇住細個咁細嘅牙纖仔變得咁大，仲有埋毛毛添，睇嚟朗斯你變左做一個大人喎。」這番話害得我滿面紅臊，她反倒是樂在其中。

街燈映照着路人的全身，長長的背影彷佛訴說著今天的倦怠，我越過他，相較於勞形怵心的信步，還是家裏的床衾更受用，更能撫惜我疲弱的心。
樹梢上雀鳥棲息，不發一點聲響。渡過河水上的石橋，輕輕的推開鐵柵欄，迎接我的只剩下大門一道，萬籟俱寂。
一打開大門，那個爛醉如泥的臭婊子便撲倒我，整個身子摔倒落地，她道：「朗斯，早晨啊。」
「哎呀！痛啊～你傻撚左個鼻啊，現家仲係夜晚啊！」她並不答話，我好不容易抬她進房，想必今回是她的第665次戀情失意收場，我為她披上被褥。正要離開，她卻狂歡熱舞起來，難道大學生都是那麼自由奔放的嗎？
我搖頭嘆息，轉身離去。可她登時擁抱我，我蹴蹴然立定不安，淚水沾濕了我的校服，她道：「點解個個都要咁樣對我啊！你地依班死仆街！我鄧乃璸一個打死十個啊！！」我倍感怯懼，踏步走前，她卻道：「唔好走！」這...這是逗我玩嗎？
「對唔住啊～平時對你呼呼喝喝係我唔啱，我求下你呀，陪下我啊～」我勉為其難的陪伴她，念叨安恤的話語，心下暗自決定不要再跟神經病合租一個小屋。
看著她躺在我膝枕上熟睡，妍姿嫵媚、肌骨雪瑩，以美人稱遇也不為過，倒是行為舉止上粗獷些，但也不成問題，究竟是什麼讓她到了二十三歲伴偶呢？
我胡思亂想各種可能性，不覺自己也昏睡過去。
第一回結束，開展殺人魔篇

鳥囀風颼，喚醒了我，膝上的姑娘仍在酣睡當中。我只能一動不動地坐著，瞻望日曆和時鐘，是二零一零年的三月十三日上午七時四十九分。
待那「男人婆」醒來，那已經是上午九時零四分的事，她瞪著我，我不禁腼腆的回避，表明自己當晚的清白，她微笑着道：「要負責喔！」
唉！！我明明連屁也未放，哪來的我負責！不！她一定是鬧著我玩！我睜大雙眼，冷冒著汗。
她傻笑道：「哎呀！同你玩下姐，洗唔洗咁驚啊......不過，都多謝你，陪左我咁耐。」隨後便起來，輕吻我的臉頰，也匆匆離開這地。
我替換衣裳，回校籌備學校的慶典及體育日，順便看看阿智狀況。
這座學校不如往常般的肅冷，現在像個小女孩般增添了不同色彩的脂粉，各個課室也煥然一新，開辦了「卡拉Ok房」、「茶葉會」、「藝術展」，唯獨是沒有宅男夢寐以求的「女僕咖啡廳」。
來到自己的班房，那猙獰鬼臉的驀然映在眼前，可這嚇唬不了我，我搖動着我的手指，道：「阿智，你嚇唔到我。」他脫下面具，別無異樣，那孩子氣的性格依舊不變，我的心倒也踏實許多。
「死喇，連最細膽嘅朗斯都嚇唔到。」
「你學多幾年先啦！」
有個女鬼亭亭玉立，像在蕪穢中的孤芳，分外清秀，是讓男生神魂顛倒的天仙。我目不轉睛盯著，阿智拉動我走去，該死的豬腦袋，這人不近女色的嗎？這一剎那，我認定這人一定是個「死Gay佬」。不過，那女孩一直對着我暗送秋波，哎喲，這感覺真棒喔。

我被他攆出班房，道：「屌，你拉我出黎做乜尻。」
「喂究竟琴日發生左咩嘢姐？」
「得閒話俾你聽。」
「我要你現家話俾我聽。」
「得得得，留返拜山嗰日先同你講。」
「哎呀～你個死淫蟲，成日掛住嗰個乜尻風候瑩，我噉寫包單，你一定俾佢挽死。」
「係啊係啊，挽你老母啊。」我沒再留意他，一心記掛那女孩，她衣袂如翮𨌺，翩翩起舞，舞袖纚纚奪眼目，迷倒眾生。

說什麼「她是觀音娘娘」，也只不過是小人不得志而作出的誣蔑，無阻我對她的愛慕。她除下連衣白裙，是白淨淨的校服，身如棕樹。胸部外形顯然可見，是不容忽視的「D cup」，恰似垂手可得的果子。我勢必要霸佔那棵棕樹，抓住那兩顆果子*。

我一不留神，那小子卒然從後方施襲，幹！是後門攻擊！他露出奸邪的笑容，我敢打賭他肯定是死基佬。就在我倆要大起干戈之際，樓上陡然發出巨響，我乘勢溜走，他喊道：「哎呀呀，噉就走左去！」，也跟在後頭追趕，我倆跑至聲音來源，喘息半晌才細看，人群蜂擁，一片嗷嘈。隻見得一個師兄在走道上凌空飛起，又猛然撲地。

課室裏出現一個女子，她眸子間殺氣騰騰，凌厲聲色不容異己，一個勁的踢着男子，但旁人視若無睹，連素來好事多為的阿智也不加阻攔，這...我大感奇怪。

男生驚遁，哪料到她全身一壓，他不得亂動。她拔出腰間繫着的小刀，一刀劈下必定斃命，她揚聲道：「死啊！死啦！哈哈哈！」，嘲謔那男生的醜態。你們全瘋了嗎？要死人了啊！

刀鈄對頸上，一刀揮下，我見此喝道：「停手啊！」，她聞聲驟停，左右察看，繼後更直穿人群，飄蕩浮遊，我這才意識到那傢伙是傳說中的「幽靈」啊！糟了！不要跟她對着視線！

她并在我和阿智中間，盤桓良久，阿智視線也停留在我身上，是不解我方才何以對着空氣叱喝。

別看我啊！別看我啊！我現在恨不得把阿智揍至半死啊！但也礙於那廝，遲遲未能出手。她也順勢朝着我看，我左手顫抖不已，但我定下心神，視女鬼若無物，才平復些許。她打量我全身後，則惝恍而回，那男生也匍匐欲離，她隨即肘擊脊髓，害他只得叫苦連連，蘧蘧作動。

是放棄了嗎？事實證明她尚未死心。她遽然穿過我們，或啼泣或嚎叫，萬一我一回首，她的詭計則得逞了，我是不會上當的。計不成，她厲聲道：「好！你好嘢！但係若果我...」她歸回那男人身旁，一腳掃過礙事的人，刀子再次臨至那人脖子上。

「若果我咁玩，你又會點～呢何？」她嗤嗤笑聲，使得我毛骨悚然，毛髮直豎。

她病狂喪心地笑着：「去死喇！死喇！死喇!人渣！食屎狗！」我巍顫顫地在一旁站著，瞥見要一刀兩斷，連忙喊道：「唔好啊！」

她...她凶焰懾人，怒色盈面地瞪著我。我自知不妙，轉身疾跑，回頭睄睄，她卻緊隨在後，喝罵道：「你個臭仆街！噉膽玩我！」

我按着樓梯旁的欄杆，側翻坐上，一順滑動。不料，她直墜向下，倏忽之間，她便推撞我的身軀，道：「你跑得幾遠都係死！」我防之不及，全身倒在梯階上，身背向天，頷骨幾乎斷裂，她使刀指劃我的背部，道：「我其實都唔想殺你，但係我驚呀，我驚你阻止我啊～你就乖乖地攤係到，俾我...哈哈...湯左你。」

「你叫我攤係到俾你湯？Sorry，我仲未想死住。」我猛起右腳，尥蹶子似的向後踢石梯，她不自覺鬆開了手，我翻滾落地，也不待疼痛襲來，便速速逃竄。她抿嘴一笑，頓然拋擲飛刀，直捅進我右腿上，一走動便傷口迸裂，血脈賁張，如湧泉激噴。

「啊啊啊啊啊！！」我刺痛非常，只好一拐一拐地踱步，也總算和這瘋子隔開一段距離。可葉老師則從課室出來，道：「同學，唔好喺走廊度行黎行去，哎！同學！！」那女妖也離開我的身體，道：「你搞咩啊！朗斯。」我生怕有人會因此而受傷，便喊道：「唔好行埋黎！」可是同學也紛紛走出門口，一探究竟。

幹！張朗斯，你這下糗斃了！我自怨自艾地默想，葉老師追了上來，也被我喝止住，忽然一個釘書機從右方，直擊頭顱，敲得我眼目眊眩、雙耳鳴響，我回望右方，正是自己的班房，無人靠近教師桌上，更莫提碰上釘書機，候瑩道：「啊！！你做咩搞到噉啊！」她和葉Sir逐漸靠近我，那女鬼也向我緩步走來。

朗斯拼盡全力逃跑至後樓梯口，往地層出去，女鬼見此便直落地面，卻料不及此是假動作，縱然朗斯佔盡先機，但也渾身是傷，無計可施之下唯有坐在梯上，電話也倏然聲起。

我接起電話，還等不到我開口，另一頭便道： 「喂，我係琴晚救你嗰個呀，你見點啊？」
「我現家十萬火急啊，無心情...等陣，你話你乜誰話？」
「我地琴晚咪見過面嘅，係喇，你嗰邊發生咩事？」

我這時心中洋溢著愉悅，如上廁所時把憋了好久好久的屎給拉出來似的。這奇人一定能幫得上忙，只不過戲如人生，他接下來所說的如同玩電子遊戲挑戰最終boss時，電腦卻當機了，而途中你從來沒有存檔那般的痛苦。

「我現家被一隻幽靈㩒着嚟打啊！」
「被人㩒着嚟打仲打到電話嘅...咁所以呢？你現家係邊啊？」
「我喺海城書院嗰度，總之你快點過嚟啦！」
「海城書院！離依度起碼要幾個鐘頭喎！」
「我頂你咩，幾個鐘頭我死撚左喇，你快啲過黎啦！」
「得得得，等我沖左早涼先啦下。」他關掉電話。
「喂。喂！死啦....今次仆街了*。」

且說女鬼一廂，她這才意識到這是個騙局，不虞自己竟被低劣的騙術給愚弄，便生起慍心，沖回上層。

候瑩綏綏走前，不慌不忙，清容秀雅，依然故我，不愧為學校中的優等生，然有股怪力一推之下，她則穩不住腳步，飛身撲向我去，我好不容易才接下她來，她瞿然失神，辭氣倉皇道：「...哈呼...你冇事哎嗎？」

我本就傷痕纍纍，此一着更讓我傷上加傷，只好一處忍痛，牙齦齦然，道：「無事，我無事！」這傢伙花招百出，想必剛才候瑩那一齣也是她耍的把戲。

果不其然，她含欣道：「哎呀，哎呀，你好憎我啊～不過憎唔憎我，都係無好下場。」我委實也拿她沒辦法，也只得待面具男過來。她續道：「你走唔甩嫁，呢個係你嘅命運。不過你又真係慘嘅，遇著我依個癲婆，明明都唔關你事，哈哈。」

還不容我思惟算度，葉老師也迎面來襲，我唯有狂奔上前以身子硬抗，但抵不住這般衝撃，終究還是摔倒在地。

正昏憒間，她也趁勢追撃。一指一麾，怪力隨之扯我的胳膊，我眼見死期在即，奮力相抵，她笑道：「你捉住啲咩嘢都冇用喇！」

女鬼奇招俱出，朗斯左右也無外物支撐，自然敵不過如此怪力。可朗斯靈機一觸，回想過來，倘或那女孩要他納命來，為何不把周遭人群全數投擲，而是一個個來的呢？他左手撐起，右手伸進腰帶中，入葉老師衣服裏，如此一來，兩人就「同命相連」。

朗斯一躍擒住葉老師，老師赫然怒道：「你最好同我解釋咩事，如果唔係你記硬大過*」
「梳，梳，我遲啲會解釋嫁喇。」

怪力遽減，朗斯也左勾侯瑩肩、右摟老師背，以防不測。中術者無論抓繄何物，也不知為之奈何，始終也逃不過被虜獲的結局。但皆因施術者不能同時帶動兩個相同種類的物品，故此術施至其二人時便會失效，也因此逃過一劫。

＊女鬼對白：「無論係幾重定係要幾大力*，我都郁得！...

修改位置於第七段，續道後面。

個人記錄：
1.今後篇章及個人記錄皆以不推文形式撰寫，（故事完結後的）後記除外。絕無「洗板」及濫用網絡資源之意。
2.重申本文僅供個人消磨解悶及藍本之用。
3.這部為Part 1幸運詛咒，餘下尚有四部。
3.1:妖傳系列預設為125回，每回約有7500字（不定）。
3.2:各部交替會以創建新帖的形式進行。
3.3:第1,2,4,5部可視為獨立作品，但各部獨立程度有異。而故事當中不同角色的視角所表現出的思想、信念、價值觀及意識形態可能和大部分人所抱持的有所不同，也未全然為故事的真相，請酙酌觀看。
4.文筆拙劣，或所選題材不合，或意念不佳，請見諒，還蒙指教。

故事都幾有趣但係我覺得跳黎跳去咁

多謝支持
跳黎跳去嘅原因係我當左佢係藍本嚟寫
第日有機會會修訂佢
我仲諗緊呢一部最終boss能力係唔係時間系

時間系咁咪伯仲混亂

我見jojo時間系boss收尾方式都係麻麻地

但係又想寫到主角班友同boss鬥智鬥力

「你究竟做緊啲乜嘢啊？」
「張朗斯，你做咩啊？」左右一片芒然，同學也紛紛湧來，我也不得言之，只好以靜待嘩。

她欲蹙不蹙，嗔怒藏於眉宇間，佯作目宨心與，實為恨之入骨。我聳然失度，沒想到一時興起的返校，演變成你死我亡的困局。她高聲道：「好嘢喎，你點估出嚟嫁？教我啊。教我啊！」

言未畢，便有一把剪刀如電熛掠過，奈何我拖着二人，一時走避不及，便被破皮刺脅，痛至極點，同學們皆嚇得落荒而逃，我惵惵低首，當下也不得再多思量。

此女鬼背經術而惑左道，詭計多端。而朗斯本就常人一個，算不上什麼英雄好漢，更遑論跟妖邪鬥法。

唯有故技重施，舉手投降，女鬼狂笑不已，我巴不得把她這得意嘴臉給好好羞辱一番。然而阿智從人群中左穿右插，喊道：「小心後面啊！朗斯！」候瑩腳輕手快，忽的一下，則奪了過來。

一顧身後，原來女鬼留有一把騰空的飛刀，這婊子可謂惡毒心腸，而此舉也警悟我，慎勿懈怠。

女鬼左顧右盼，我戄然易容，喊道：「走啊！！」阿智不䁱鬼神，但尚且知道事態嚴重，便拔腿就跑。可惜時來曷遲，她動下殺念，一整張檀木桌從課室一掃，奪門而出。我聞之色變，疾步衝前，可腿上那該死的傷患剎停了我。

朗斯和阿智攸距甚遠，這情勢自是救他不得。奄忽之間，教師桌直撞上阿智，朗斯眼睜睜看着自己的好友撞得頭破血流，他只得怒號：「啊啊啊！！」，女鬼倒是愉愉呴呴，道：「哈哈哈～無諗到會有啲咁嘅蠢人幫你，不過呢，我已經幫嗰天去整走呢班蠢人嗱...而下一個要整走嘅人，係邊個呢可？」

我無心理會這瘋子，只管走近阿智那處。忽聽得他奄奄一息，道：「傻仔，小事黎姐，洗唔洗咁撚緊張，哈哈...」我俛而深惟，穆然不語，明白這小子只是倔強罷了，跪地貼近，他又道：「無事喎...唔係致命傷嚟㗎。」

女鬼朗聲道：「哎喲喲！兄弟情深真係令人感動啦...」
「收聲！我叫你收聲啊！」

手快快撳錯

他這腔嚴正言辭的惹來她的敵意，可對付她這回事倒沒什麼把握，換着是別人，直須伺機逃之夭夭，便能保住性命。

「講得咁口響，查實你真係奈得我乎？好，你要玩嘅，我時間多的是。」

她游步走廊，而葉老師亦帶著候瑩離開這地，現場上只有二人一鬼，以及湧上前樓梯的校工和教師。

女妖驀地𥚃出現，一旁耳語道：「朗斯，你癲左咩？咁樣嘅話，我地都會被佢整死嫁？定係你有點咩辦法？」
「哎呀，我仲諗緊啊！」
「咁蠢㗎你，諗唔到就咪鬼搞佢啦。」
「大佬嬲起上嚟無法架，現家咪諗緊lo。」
女妖不斷敲着朗斯的頭，道：「蠢材、蠢材、蠢材，今次難逃一死啦！」

等會！難逃一死？唔係致命傷？難道...？

女鬼靜待後樓梯口無人後，便回頭慢行，怒目朗斯。朗斯擰過頭來，拿起手機便是亂按一通，女妖捶肩打背，泣道：「你衰人嚟嫁！今次死得喇！我仲咁後生，咁靚女，現家連遺言都未諗到就要死啦！！哎呀，朗斯，你仲笑咩啊？走喇，唔通你...傻左?我係聽講過有啲人臨死之前係會不斷死嫁...死啦！蠢材朗斯！」

女鬼形同碣磍，嗥叫連連，怒道：「竟然叫我收聲，好，我就叫你收皮！」朗斯急中生智，回首昂然，道：「咁嬲做咩呢？三、二、一，笑！」，原來他手持電話，強光直射女鬼，教女鬼一時不得睜大雙眼。

風策策，步蹇蹇，他倆消失一空。女鬼縱雙眼濛漠，但她無有異色，乃因她老早就留有一手。忽然間，她聲淚俱下，道：「我一...定要殺左你。」

記錄：
暫停三天左右（16/2-19/2）

記錄：
修改六段「會不斷死嫁」改為「會不斷笑嫁」

她拭乾眼淚，又喃喃自語：「唔好唔記得我地受過嘅痛楚。」

朗斯和阿智馬上被挪進醫療室（G/F)，等侯着救護車，但朗斯心裏也明白那傢伙絕不饒人，人鬼觸戰，自己定是輸的一方。於是他時刻警惕，力挽狂瀾，不讓女鬼半分。

信奉著「伐柯伐柯，其則不遠」卻不只他一個，女鬼也重整旗鼓，憑著「能力」也忽速臨至門囗。

朗斯倒沒想到她這一着，隨即踊身破窗，旁人莫不譁然，訓輔老師見此也趕到後場，勸阻他的惡行。她依舊殺氣凜凜，怙終不悛。

遽然，有一攤位撞向老師身上，隨後攤位道具陸續投向朗斯一處，朗斯雖自顧不得，但仍伸出援手。可是又一攤位如礚礚激湧般襲來，終究只得冷眼看著。

飛盤、豆袋和呼拉圈接二連三地投擲過來，無地辟難。興幸的是他遇見了正在騎單車的車手，以是他使盡吃奶力，疾跑出門口，擄劫了這輛單車。

「話屌，仲咩坐上嚟啊！」
「大佬，求下你車我返去我屋企。」
「你話車就車，你咩新鮮蘿蔔皮啊！」
「啊啊！！你車定唔車啊！」朗斯忍痛拔去腿上的刀子，睅目攘臂。血淋淋的刀在車手脖子上比劃，把他逼入窘境，他連忙道：「好好好...我車我車...仆街...我記住你...你係海城中學？...你一定無好日子過。」

「唔好講咁多，快啲踩喇！」車手立馬踏著踏板，遑遑駛走單車。女鬼窮追不舍，碎石側擊車旁。此招不效，便左手一揮，連人帶車翻滾落地，幸喜翻的是左側，要是倒在右側的馬路，自己自求多福吧！

「屌，點解今日咁黑嫁。」車手一氣離開。
女鬼笑語：「哈嘿，睇黎無人想同你癲。」
朗斯叱道：「唔係因為你，我洗咁樣？」

朗斯深知這只是單純的誘殺手段，但也禁不住性子，耐不起嘲諷的跟女鬼賭氣起來。可橫看街道蕭然，如深足無人之境，不由得惴惴心虛。女鬼睨然道：「哼，我都唔想再同你玩落去。要完嘅始終都要完！」

她指頭輕輕一晃，朗斯暗道：誒，為什麼全身上下忽然一震，提不上氣，好辛苦，這難道...？

她揚聲道：「我幾欣賞你睇得出我視覺同常人無分別嘅呢樣嘢，但係你幾蠱惑都好，始終都係鬥唔嬴我！」

朗斯一時炙胃扇肝，一時腹熱腸慌，喝道：「死八婆！你做左咩手腳！」

她笑道：「我估你應該知道同一樣野只可以搬到一個呢個事實，但係你體內嘅器官多數都隻係得一個，若然我...哈哈。」又道：「喂，好似你嘅心臟都剩係得一個咋喎...嘻嘻。」

一瞬間，心臟如遭扯脫，他立刻順着心的方向右傾方保無恙，可多走數步就是馬路，又聽得後方轣轆車聲，叫他徬徨不已。

心臟猛然靠右，女妖暗忖：死定了！卡車！今次死定了，怎麼辦啊？朗斯！
朗斯也別無辦法，死馬可否當活馬醫了？

與其在欄杆旁不斷掙扎，倒不如孤注一擲，擲那蟷臂真的能擋車。一剎那，嘭的一聲，朗斯撞飛至百丈遠。女鬼愣住了，覤覤然驚叱，這小子不要命吧？！

司機暗道：死人喇！死人喇！
此地不容久留，司機因而肆事逃逸，女鬼趨行至朗斯那處。
朗斯呢？他適才以手肘硬抗衝擊，非但未死，還未緻於昏迷，是撿回一命了，也比起破膛刳心來得輕許多。

當下隻要乖乖裝死就好了，女鬼局局然笑道：「唉呀，真係估你唔到喎，比起殺死我，你竟然諗住死，噗哈哈！好啦，人都死了，咁我就走啦。」

噗哈哈，臭婊子！臭婊子！臭婊子！我嬴了，諒你也不曉得自己多少斤兩就來跟我人稱「作弊小王子」作鬥，所以說呢，蠢是沒藥醫的啦。朗斯嘴角微微上揚，詎料她一個回身，道：「呵，睇黎係真死，咁耐都未上當。」

話是這麼說的，然而她手指直揮向上。如此一來，就能判斷這小子的死孰真孰假。

糟了！心臟要跳出來！我要忍啊...忍啊！啊咦唷！！他汗流浹背，痛楚萬分，四肢僵硬，佯死要變成真死了嗎？

她冷笑一聲，飄離此處，心臟也復回原位。朗斯待那女鬼走得遠了，才拾起電話。豈料身子再次不受控制奔向女鬼那邊，女妖方醒悟道：「呢條友有兩個能力！我要搵定可以附身嘅人！」

朗斯還來不及反應，便被女鬼飛腳踢至牆上，酷似一隻落水狗，女鬼道：「哼，你想笑嗰陣我就已經知你弄嘢啦，你估我真係咁蠢咩！臨死之前我勸你一句啦，下世做人呢就唔好咁囂張啦～」

女鬼左手一轉之際，朗斯也隻好接受伴隨命運而來的「詛咒」——長眠此地，他蓋上雙眼。

朔風乍起，忽聽得女鬼一聲嗚呼，是...是那蓬松鬈髮的面具男！他道：「我屌你啊！我連牙都未刷就要趕到黎！」

得...得救啦，朗斯攤軟倒地，面具男見其傷重，也不再三指罵。女鬼左手斷成兩截，戰栗失箸。面具男喊道：「喂，張朗斯，我不妨同你講，我天生有個好奇怪嘅能力，一旦受到襲擊，我就會瞬間轉移到第二度。你快啲同我講佢有咩能力，可以令我盡早回避！」

朗斯無力喊話了，只由得女妖隔空道：「佢嘅能力係......」

記錄：
1.依照進度，理應為每九篇作一回，《幸運詛咒》共有22回，如此一來，22*9=198篇。不計其他留言而計，一共有八頁。
2.每回結尾加增「設定補明」
3.7500字（連標點&空格）應改為6000字（僅按字數）。

「能力分別為遠距離控制同埋追縱，仲有佢唔可以同時控制同一樣野。」

女鬼望著斷臂，暗道：「仆街！點解會叫左除妖師黎㗎！」她怒目切齒，一指令下，便要掏空除妖師的心臟，可除妖師只須在胸脯上施術便化解了。
她訝異失聲，他卻雄聲道：「若果我係一開波同你打嗰個，我估我好快就「被消失」，又或者我無打電話俾佢嘅話，可能你就會得逞......」

「你睇少我啊？吓！」
「唔係，我咁講嘅原因係要同你講，你好強。我啱啱入到黎都feel你嗰股邪氣。張朗斯，你同佢打左廿幾分鐘都算好嘢。」他一臉望着朗斯，彷彿英雄惺惺相惜似的，續道：「係啦，在下草分·草方，請多多指教。為左公平都順便講下我嘅能力啦，我有兩個能力，一個叫物質女孩（Material Girl)，另一個叫激光中。頭先用嘅就係物質女孩。」

他倚立形獨，駢脅突骨，她這才把眉一瞅，原來他把右肺置換成心臟，好不讓心臟蹦出來，這就是「物質女孩」的能力！不一會功夫，他又施下禳星辟邪之術，體格則回復過來。

她驚翔直飛，深知要速戰速決，便舞指揮劃。一座屋子忽然發出寥亮巨響，順勢而來。他不避不禦，正當屋舍掃曳而至，他隻用右手輕輕一按，整座房子登時消遁，同時左手隔物傳勁，拍中女鬼。

女鬼立時直墜落地，怒吼叫喊，道：「點解會咁嫁！」

「係空氣，我將佢變左做空氣。」又道：「我地除妖師，或者叫降靈師，無一個人係容易對付嫁小妹妹。」這招一出，果真是無逢敵手。可女鬼也不甘於下風，草方背後有一街燈傾倒，不過他身子分外飛快，一個翻滾，便從死裏逃生。

兩人相互僵持，朗斯細語道：「喂，𡃁妹，頭先我臨死嗰陣，你就話上其他人身，睇少我啊。」女妖連聲道：「啊～唔係啊，唔係呀！」朗斯心知她在誆騙自己，也沒點明，只道：「下次信下我啦，靚女～話時話，你叫咩名？」她道：「塔子相，叫我子相就得啦。」兩人越漸親暱，恰似小情人。但朗斯自覺不當，便收斂心性。
第二回完，第三回啟

設定：
女鬼 （其中一個真名：凡霖）（靈魂集合體）（亡靈類）
「極罕見雙能力妖怪」
1.「少女心事」- 在範圍之內，無視一切抗衡的力移動兩個「物品」，同一種類的「物品」不能同時移動。
2.「怪你過分美麗」 - 無視範圍，倘若受女鬼骨刀插入超過十秒者，女鬼便可使用此能力感知其位置和生命力，能力只能用於一個有機體，可藉插入另一有機體而轉移能力。
「物品」：有個哲學辯論指出沙（單一物品）的數量應要多少才能定義為沙漠（一種形式上的單一物品）。認真研究之下，「少女心事」此能力可能在定義上有漏洞，有礙於寫作，故此作品中「女鬼」的這個設定僅按劇情需要而存在，望見諒。

間奏：
呢一部結尾後，出下一個好定出《十萬個甜故》好呢？

塌在地板上的燈柱背後一掠而過，草方閃避得快，一個後翻之餘還不忘施以回擊。女鬼本就元氣大傷，此招又迅猛非常，勁道凌厲，情急之下也只好以右肘硬抗，她雖痛呼怒呺，但已而穩住腳步，心中暗道：「我一輸左，就做咩都冇可能架喇！」

她揣時度力，自知此仗必敗，心頭驀地一痛，悇憛愁冤之情又增添不少，該要竄身異地，還是要戰死沙場，神怳魂迋之際，轉念回想之間，只得盯上奄奄一息的張朗斯。

草方瞬即會意，緇衣袂袖中騰出小刀數柄，雙手連揮。女鬼沒命價地疾前，同時把飛刀一一擋回。朗斯見勢不妙，提起雙腳蹣跚走着，可身體不受指喚的癱倒了。

女鬼見狀，就把朗斯猛抓一把，他一臉狼狽，但她右手也扼緊他的頸項，啐道：「草方先生，你輸梗啦！」

草方冷不防她的虺蜴毒心，又顧慮到朗斯生死存亡，結果反落得下風，惟有放下兵刃，道：「哎呀～小妹妹，咁扯火仲咩姐，有咩都可以平心靜氣講嫁嘛，睇你嘅樣好似好唔開心嫁喎，係咪死之前有咩唔開心嘅事啊？」

女鬼粗聲呟喝道：「你唔好懶殷勤噉啦，若果我無把柄喺手，你會咁客氣？！嚟啦，打我啦，仲唔快啲黎教訓我，嚟啦嚟啦嚟啦，睇黎你嘅能力今次用唔着喎。」草方不得奔逐而誤事，畢竟「物質女孩」和「激光中」不適合用於人質事件當中，稍有不慎，就連朗斯也會遭受牽連。

草方老早就覺察到女鬼不單只是「一個」，而是「靈魂集合體」。能練就出兩種能力的鬼魂稀奇鮮有，尤其是以怨恨為源的死靈類，當中必有秘事。而對她而言，不，是對她們而言，那秘事必然是一場慘劇。

他想到朗斯性命懸於她手上，便轉動念頭，問道：「妳至於會變成咁樣樣，我估都係同「報仇」有關，而從呢條友喺電話入面嘅語氣可以聽得出，佢係不關事嫁，係咪？...咁不如我就俾個方案你喇，我幫你換返左手上黎，你同我放左佢。好冇？」

他一言甫畢，女鬼詫異不已，只好垂頭自審。她自問看不透面具裏頭的佞邪臧善，也聽不出言語裏頭的譎誑誠言。

記錄：
#33 第二段 挪進-》攙進
#39 第三段 袂袖-》祛袂

不，可能他這傢伙的「物質女孩」可以反過來變回原樣，這傢伙純綷想接近我罷了。

不，抑或他是真心真意，畢竟把柄在我手裏，而且不知道他是藉左肺變回右肺出來，還是逆過來的。

到底是信還是不信？草方這人貌似儻蕩不備，然心甚謹密，要是着了他的道，不就沒戲唱了嗎？她久久不下判決，直至他道：「張朗斯，睇黎我今次救唔到你，有啲人唔受就唔受啦，無諗到現實真係咁撚殘酷嘅，應該要幫嘅人幫唔到，唔抵幫嘅人幫到盡，到你死嗰陣就咩都冇，留低嘅就得番父母嘅傷痛，同埋洗白唔到嘅冤屈。唉～隔世重相見，傷心不得言。人心雖惟危，妙理猶昭然。俟望冤仇唁，一尊祭上天。今生無所願，且復續流連。」

女鬼一愣一愣的，是在憶記雙親、摰友和愛人。噙著涙水，朗斯瞷聽得她的鳴咽聲，她改口道：「好～人我可以俾你，但係你要駁左我隻手先，總有我要大家再不過問對方。」草方猶豫不決，惟恐她反悔諾言。朗斯諾聲，道：「草方先生，我選擇信佢，你照做得㗎啦。」女鬼呆滯住了，頃刻，草方以奇術完復她的左手後，也鬆緩了右手。

草方接過朗斯，朗斯才醒悟過來，這女人定是飲恨而終，哪怕是草方先生，也要花費很多心力才能說服得了，那可謂憤泉秋沸之事。草方輕聲道：「細路，你知唔知你頭先幾危險啊！若果佢真係昆你嘅，咁你咪玩撚完。」
「草方先生，你有所不知啦，你頭先打動到佢喇。」
「就算係咁都唔代表你可以亂行動嫁。」
「咁...」朗斯欲言又止。

女鬼見四肢完好無缺，收悲以忻，斥喝道：「你地兩個，尤其是係你，朗斯，唔好再阻止我！我做乜野唔關你地事！」言訖，便隨風星散。朗斯也鬆了一口氣，草方怔營狐然，又道：「佢應該仲「追蹤」緊你，原理雖然仲係唔明白，總之你現家非常危險，不如我喺你屋企暫住先，以策萬全，我遲啲過嚟幫你療傷，你咁嘅傷勢，唔抖到十日八日都唔得架喇。係喇，幫我同伯父伯母問安，點介紹我任你喇。」
「唉，我無老豆老母嫁...」
「喔...Sorry...總之就係噉多啦，我走先。」
「唉...嗰個女鬼嘅事，我希望可以...唉...幫係佢。」
「下？幫佢？食慒左你啊！人地差啲殺左你仲幫佢，唔好懶好心喇，有啲人你點救都救唔到嫁喇！總之，返黎先再講。」

女鬼瑟縮一角，淚水湲湲而下，一發不可收拾，跪地自責道：「嗚...我做乜野....要放過佢啊？咪講好左要殺曬嗰班人渣嫁咩？下！」

Lm
加油

他攆着我返回校園，便交由校工接回。同學們議論紛紛，我這就成了學校𥚃的風雲人物。至於那女鬼，我依稀記得我倆曾在學院碰上過，但也沒甚交集，應該是師姐來着？

「張朗斯呢個細路今次搞左好大單嘢喎，葉Sir身為佢嘅班主任，點睇啊？」圓桌上，金Sir和葉Sir往往都勢成水火，今回也不例外，必是另一番唇槍舌戰。
「我一直覺得佢性格同情緒有些少問題，自大、自以為是，但今次我覺得單野好奇怪。」
訓輔組李Sir道：「嗯，我頭先出面阻止佢嗰陣，出面啲攤位一個個都向住我同佢走過黎，我心諗唔通係邪靈～但仲奇怪嘅係，被稱為「問題兒童」嘅佢竟然諗住救我！」
「至於發生喺學校嘅奇怪事件......？」
訓輔組主任Miss陳一直心不在焉，到了這刻方才道：「張朗斯嘅Case由我親自負責，至於啲不明事件我就唔作調查。」大家一致舉手贊成，Miss陳便成為張朗斯的「密切關係教師」

待人潮陸續散去，我徑自離開那座學校，回到溫暖的家中。「喂，我返黎...都冇人嘅。」魆黑的屋裏清靜無人，鄧乃璸這傢伙今次又要去哪裡廝混呢？嘛，她怎樣也與我無干，我自小也不關心他人的生活，自個兒也管不了，哪有空去理人？今晚也是孤獨一個吃泡麵吧。

門鐘響起了，吱吱喳喳的在外面，我透過貓眼窺望到鄧乃璸在跟誰講話呢？唉！草...草方先生！他要來了嗎？

我敞開大門，草方驚訝道：「唉，靚女，原來你同佢一樣住依邊！」乃璸也笑道：「你講嗰個死𡃁仔原來係佢啊，哈哈哈！！你咪話要教訓佢嘅，入嚟喇！」我瞪上他一眼，他自覺失態，道：「失體。」

她輕拍我臀部，道：「嗰個男仔又幾好笑，雖然帶住面具。」「睇耐啲先講啦，姐姐。」我替他拿起行李，他笑意盈盈看著我，道：「嗰個女仔又幾得意，雖然睇落似飲醉左。」「睇定啲先啦。」

他頭載紳士帽，筆直的灰色西裝，搭配上黑白相間的領帶，從這一點推測，草方先生表面上吊兒郎當，但其實是注重時尚設計的人吧？

我倒想弄出一個房間給他，但他告訴我睡在沙發上就可以呢，我也沒所謂。我們三人談起中學生涯、大學故事和一些閒話家常，乃璸有些倦怠，洗了澡便趕緊去睡，她也變得拘謹起來，沒有再赤條條走來走去。

風扇招招晃動，洎停緩下來。草方這時才道：「喂朗斯，一直喺度扮嘢，你都算好嘢，嗰傷口係咪好痛啊！」我原想強忍傷痛，捂著腳傷，好不讓給人麻煩。他這一說的，倒讓我放下防線，連忙說是，又率然道：「你先中四姐，又何必逼到自己太緊呢，除左條褲佢喇，傷嘅係右腳哎嗎？」他打開行李，有的是一些草藥秘方，他塗上一點，繼而搽一搽我右腳的周圍，我答道：「我唔想人地嚟關心我，一嚟我覺得唔習慣，二嚟係我唔想俾人見到自己衰左，佢哋望住我嘅感覺好乞人憎。」

「咁你就逼到自己咁緊啦，放鬆啲啦做人，唔係話唔出聲就無左件事嫁。」
「咁講又係，但係我真係唔想衰俾人睇...啊咦...痛！」
他結響凝道：「重手啲對身體好啊，衰左先至知道自己仲差啲咩。」
「唉呀...你唔明嫁喇...姐係呢...你都唔想成班人去旅行然後因為等你一個而遲曬大到嫁。我唔想俾到麻煩人，都唔想令到人唔鐘意自己。」
他察聞聲色，一改浮詞奇辭，諤然問道：「係因為自父母遺棄自己以嚟，果果都當你係累贅？」我本是不肯折氣，但也說不上話來，無奈答道：「係，我係。」彼時氛圍格外的蕭殺，凝滯數秒，他才嘆道：「放心喇，我唔係想批判你嘅行為，你咁做都只係保護自己同人地嘅手段，本質上無咩問題，而我都唔係想做一個效仿對象...我無資格話，你要放低你嘅尊嚴，換取一個自己不鍾意嘅幸福。咁係因為旁人帶俾你嘅幸福亦都只係短暫，佢哋最緊要嘅都係自己嫁姐。只不過無論幸福與否，慘事定好事，無可否認呢啲事都係成就左你自己。咁到頭嚟，你都係要接受呢個自己，硬碰呢個命運，唔係你啞忍就有得避嫁。」

「而我有個義務話俾你，你嘅其中一個命運係咩....就係要同我一樣，成為除妖師，啦我無昆你...」「屌你...哈哈...頭先講左一大堆大道理出黎，嚇死我以為你認真添，屌，點知原來想昆我做除妖師～」
「嗱，我真係無昆你嫁，你嘅血脈、資質真係做到嫁...哼哼...呸，你試諗下，你今日撞到嗰女鬼，唔係你有天份，你撚會撞到咩......」
說着說着，又是一輪天昏地暗。茶枱上的啤酒罐如骨牌般的密集，喝得我倆醉醺醺的，至於他隔著面具是這麼喝酒的，那就成了比妖怪還要謎的不解之謎。

草方酒力一何壯，可還是敗給朗斯。正當朗斯要昏昏欲睡時，子相的身影若隱若現似的，她輕觸他的鼻子，道：「頭先...俾佢講中左？」朗斯沉默良久，一時按捺不住，泣涕漣漣，欲再耽飲一杯，卻被她打斷。
「俾我飲埋佢。」
「唔得啊，你飲左好多啦...乖啦，唔好喊啦！」
「若果你由一出生就已經係我體內生存嘅話，你應該知道...無人...無人鍾意我，老豆老母唔要我，孤兒院院長好憎我，個個都當我係狗屎垃圾，想打就打，想鬧就鬧，我話俾自己睇，我忍，我要忍住唔好喊，唔好衰俾人睇，但係我先得十五歲乍，我做錯左啲乜嘢啊！我仲咩要忍啊！下！我唔撚明點解我咁黑啊！......Sorry，當左你係我出氣袋。」
她搖搖頭，攬着我，吻着我，我呆坐著，聽得她道：「就算係咁樣嘅你...都好可愛。想喊嘅喊飽佢，無人話你唔啱嫁，至少我唔會。」「多謝你。」

加速
樓豬文筆唔錯
朗斯 依家係唔係 仲住喺孤兒院
佢好慘呀

朗斯現家同鄧乃璸合租一間屋仔（雖然大部分都係鄧乃璸出，而朗斯其實喺佢朋友老豆間舖頭賺番些少錢）

我真係無心插柳柳成蔭
唔係有心hurt你嫁
之後可能你會更加感同心受
因為第一部嘅主題就係「成長」
可惜嘅係 第一部結局係Bad Ending
不過肯定嘅係 巴打你嘅結局一定係Good Ending

多謝樓豬你安慰我

我會繼續睇落去
你都繼寫落去呀

巴打 Bygones are bygones
唔噉話呢一部可以俾你有所得着
但都希望可以鼓勵你

多謝樓豬
你搞到我 好想快啲睇到 之後嘅劇情

加速 加速

草方道：「醒喇，死懶鬼，你瞓左好耐啦！」
「下，邊有啊，現家仲係夜媽媽。」
乃璸道：「傻仔，你瞓左一日半夜喇，我頭先返黎你都仲瞓緊呀」
草方道：「你洗下面先啦。」他倆嗤笑不語，我大感奇怪，忽見得鏡子裏的奇形怪狀，不由得號呼起來。他倆聽然而笑，我盥洗潔膚，對鏡自照，繼而盤跚而行，朝着他們便是一番追逐。

那兩頑童精力沛盛，弄得我也投入其中。乃璸經我搔癢挑弄後，也業已敗在我手上。唯獨那老狐狸着實難對付，他揚聲道：「NoNoNo，我草分草方從來都唔會喺捉伊因輸。」
我道：「草方先生，我想問返你有無興趣接手女鬼單case啊？」
他道：「嗯？呢個時候問啲咁嘅野，咁掃興啊！不過都好事黎嘅，咁我答你啦！」

草方俍傍直行，我便借勢一把抱着草方先生道：「你輸左啦。」他不動聲色，久久隻說一字，「屌～」
「你嗰細路，我仲以為你唔玩添。」
「唔講依啲點捉到你啊，之不過嗰女鬼單嘢我的確好在意。」
「點解咁講呢？」
「我硬係覺得當中有點奇怪，佢做嘅野似係有苦衷多過玩。」
「所以你就覺得要查明呢單嘢。」
「無錯係。」
「咪傻喇，人地嘅事關你撚事咩？計我話，等佢報完仇先算啦。」
「好囉，咁唔得我咪自己揾囉。」
「噉你預你自己喇。」
「唉，原來係有人噉忍心將個細路扔落火爐而唔救佢嘅，又或者會拱阿婆出馬路。」
「哎呀呀～俾你講到我好似好衰噉，好啦好啦，就當我草分草方蠢喺呢條友手上，幫你一次噉多啦。咁幾時查啊？」
「聽日喇，聽日正式校園祭，其他人可以入禮堂睇戲。」

「咁既然要出馬，睇黎要俾你知除妖師嘅事喇。五百年前，有條友叫拉塔斯，佢就喺一個古城到搵到力量的泉源同埋內藏魔鬼的盒子，並受指示要去到極北之地封印佢，點知嗰艘船出左意外，佢同嗰盒失散左喺歐洲，最後好意外咁佢同嗰魔鬼合埋左一齊，咁佢唔知點做好，唯有喺歐洲落地生根，魔鬼賦予左佢繼承後代嘅能力，佢嘅後代就梗係拉塔斯家族。」
「咁你同我都係佢後代，即係一家親啦！」
「我唔係，你唔知。我係例外中嘅例外，唔係拉塔斯嘅後代都學到呢份能力。而你作為一個東洋人，點有呢份能力都成問題。」
「你點知我有呢份能力？」
「我感覺到你身體有一人一妖嘅兩個靈體，正常人有妖靈體會發癲，有多一個人靈體會自我毀滅。能夠做到人妖並秉嘅就只有拉塔斯家族。」
「乜我咁特別嫁咩？」
「某程度上係嫁，一個世代頂多有六個除妖師，一個宇宙頂多有十三個除妖師，而除妖師上可弒神，下可殺鬼，所以呢個宇宙限定左個數量。到目前為止，同我一樣係除妖師嘅有...三個，而我好似係第十一個。」
「仲有三個咁多？呢個世界咪玩完？」
「噉又無噉誇張，雖然個個能力都好難對付。但係都互相制衡住嘅。講番女鬼先，你想對付佢呢，唔該你就要跟我學自我領域。」
「自我領域？」
「無錯，我講得簡單啲，你試下出街跑下步，你咪會覺得自己好攰，好似其他人都感覺唔到你嘅感受，而且，你當下嘅意識認為呢個世界係唔關事，你淨係感覺到自己嘅存在，自己好攰，好想飲水。咁呢一個moment，我地叫做「自我領域」，人人都可以趁呢段時間突破世界嘅法則，不過佢地太攰同埋太少時間而無做到。而身為呢條友嘅後代，就係要不斷拉長「自我領域」嘅時間去向妖怪作出攻擊。而後代可以試下被整死嘅一瞬間維持「自我領域」去搵細鬼牌，去佢借兩個能力，幫你搵番身體，若果維持唔到，咁就死梗喇。」
「咁自我領域究竟係咩東東啊？！」

旭日東昇，一抹金彩映在街衢上，我倆偕行參加海城書院的校園祭。而當中也只有禮堂是開放給游客的，重修過後的禮堂皓壁飛梁，宏敞儼雅，畢竟是開放給欲申請入學的家長們。人群畢至，也是我們混在其中的關鍵。
「喂，嗰面具你嘅。」
「我帶面具做咩啊？」
「叫你戴就戴啦。」
「咁樣衰嘅嗰雀仔面具！」
「襯我啊嘛。」
我倆報稱上廁所，實則周行觀察，那女瘋子一役過後定會更為狡黠。苦苦追尋的是第一個被女鬼毆打的師兄，問個究竟，我們躡手躡腳，一併走上案發現場。可去路被阻擋下來，更有警衞巡邏在內，害得我嗐聲跺腳道：「屌，咁點入姐？」
「咪急住，你係咪話過喺地板到有血跡。」
「應該係。」
他回下一樓，一束激光從他指間射出，直穿天花板。他左手猝然舉起，右手接地，趁樓上地板的能量尚未殘盡，便匯聚於左手中，翦翦身影轉，地板硠磕變動。定睛一看，恍如上墀，一切的發生有如驚馬亂馳、狐尾束炬般來得神速。

我木然呆視，他指着血泊道：「喂朗斯，睇黎仲未清理噉喎。」我倆快步行近，軋然門開，一怔之下，便潛身牆後。
牆外窺瞻，那位開門的男生一直怔忡不安，見此更受驚踣地，喊道：「我錯喇！唔好再搵我啊！」我道：「唔係啊哇，咁就...唉！等陣！呢個咪係，卿村家族嘅有錢仔！」他道：「睇黎呢個男仔有啲古怪，你有冇咩資料？」
「佢老豆係不動產業大亨呢㗎，身負萬億，唔惹小嫁。」
「話係！萬億咪即是個、十、百、千....」
「哎，唔好數住先啦！單野同佢有關嘅就非同小可啦！」
「淡定啲，唔一定關事嘅。」

師長們一同攙扶卿村名下樓，我倆影從在後，而後就竄伏室中，待眾人四散。我們才現身問道：「同學，想問下你幾個問題。」他超然若失，猶似一聚枯骨，問答不應，隻是自言自語：「唔好搵我！唔好搵我！」
是時朗斯憎其喋喋，意圖奪他電話。可草方攔阻了他，左手只輕輕一觸，右手的匕首便化作電話。村名他六神無主，更莫提醒覺起來。

草方呵斥道：「你醒少少啦，萬一有條友打電話俾佢唔通，噉咪有懷疑囉。」朗斯雖面無怒色，卻內裏腷臆結心。
草方打開電話，翻閱當中的相片，相中各有數十女子被囚以繩縳，一一獠面猙獰，朗斯驚駭道：「呢嗰女仔，咪就係女鬼！」

記錄：
多毛族篇：1
殺人魔篇：2-12 （合計：11篇）
XX篇：13-22 （合計：10篇）

樓豬 你成日寫d記錄有咩用呀

睇係自己喺長連載 有咩位要留意 有咩要改

樓豬 你其實係唔係 已經寫到去結局啦

但只係 每日出一篇出嚟 比讀者睇呀

結局同中間橋段係已經諗完 但未寫到
但係點補返中間劇情就要寫囉

明白曬
樓豬 你要加油
希望你遲d可以出到書
我比你劇透咗 個結局呀

Btw樓豬你早d睡呀 咁夜睡對身體唔好

多謝關心
唔差左同你講 1-4部全部都係Bad Ending 收場
而每部都會換主角

即係 每部嘅主角都會死
唔好呀 朗斯

樓豬你諗曬4部 用咗幾耐呀

咁Bad ending唔一定死嘅
另外 第五部應該係Good Ending
你可以睇下Jojo 尤其是係第7部
其實諗曬整個5部都用左我兩個禮拜嘅空閒時間

只係用咗兩個禮拜 好勁呀
比著我 我用一年都諗唔到一部
樓豬個故參考咗jojo呀
jojo我淨係睇過動畫 無睇過漫畫
我會去睇吓㗎

我純粹齋諗某啲橋段同結局 唔稱得上咩「好勁啊」
對我嚟講 勁唔勁就要睇下我寫唔寫到「成長」
BTW
Jojo7 飲酒嗰段同正邪難分界真係好正啊
務必要睇

樓豬 講到咁 我一定會睇

我覺得寫到「成長」係好難
樓豬你對 成長嘅定義 係咩
我覺得每個人對 成長嘅定義 都有唔同
我細個時 覺得 去到十八歲 就成長

到依家 我覺得可以 保護到人 就係成長

呢個我搬草方嘅對白 所謂成長，就係唔再安分於現狀，唔再侷促喺現實，唔再空談自己嘅理想，創造屬於自己嘅「自我領域」（完成自我）。

「唔係，其實相入面所有人都係嗰個癲婆。我以為我聞到43個怨靈嘅味道呢樣嘢係錯覺，點知原來真係噉多。從張相嘅畫面嚟睇，佢哋可能都被人姦殺過。」

村名見朗斯黑氣滿臉，似怨望其死，連珠價叫苦道：「啊！唔好噉望我喇！我都同你講「唔好搵我」嫁喇，仲咩揾我姐！俾我瞓返一次舒舒服服得唔得姐！我唔想嫁！」朗斯二話不說，一個右勾拳橫揮而過。他如影響的回避，形色慘澹，毛髮盡竦，顫聲喊道：「救命啊！」。無何眾人至，草方坐覺妖氣臨到。轉瞬之間，便將門後的牆壁置換成大門，二人遁走。村名更益發癲狂，大喊道：「牛鬼蛇神速速同我走！哈哈哈！」

醫療室接鄰正是校務處，職員專志事務而不覺，然而阿智也好死不死的佇站在這，他無頭無腦的看過去，引來職員注意，問道：「你地係邊嗰？點入黎依度嫁！」

草方苦笑道：「早知就唔救佢喇。」霎時間地板變作一道門，往下的泥地又頓時化作另一道門。朗斯見此不語，淨是嘖嘖稱奇。直至他被褰褲拉襟，才意會到逃命要緊。

經朗斯的指示下，他倆便開挖出一條地道直通後場，草方道：「嗰癲婆肯定係因為你接近佢而過左嚟！」眾人卻如駭猋追至，便是飛天遁地，也拿他們沒辦法，當下遒迫而窮絕。忽然草方又道：「張朗斯，你係咪想知你潛在嘅能力係咩嘅，自我領域究竟係乜嘢，咁就等我示範俾你睇。」

「所謂嘅自我領域就係完全感知到自己嘅存在，利用自己嘅創造力，同大自然嘅靈氣融合。即係...呼～」他喘息幾下，一束閃光噼嚦啪拉的傳遞開去，簇擁的群眾昧然攢立*，紋絲不動。他又道：「我咪同你講過人只能有一個靈魂嘅，再詳細啲講，身體係會自動吸收靈氣，太少靈氣會死，太多靈氣會癲。倘若多一點點靈氣，就能夠令佢地一時間意識昏迷...好啦，走喇！」

忽聽得一聲號叫，隔牖乍見村名頭顱爆裂，肝腦塗地，暴死其中。我心頭大震，瞠目結舌，草方道：「Holy Shit!唔係你做啊嗎？」「...我仲想問返你轉頭...」

朗斯隱約見得候瑩身影，她雙腿發抖，女鬼卻在她背後十指箕張，不道她叫喊道：「救命啊！有兩個帶面具嘅殺人啊！」帶面具的？殺人？不就是我們了！哎！

朗斯齶骨呷呷的響，連忙解釋清楚。可草方思量到恐憂不能以二三句能安鎮得了，便當機立斷的勸阻朗斯。

可朗斯不肯旋踵，為保清白，更試圖攀進醫療室內。草方屢勸不成，伸手逕來強拽，道：「咪癲啦！邊有人走去送死咁撚蠢！」「唔得！現家死左人啊，唔係兇手但比人話殺人，絕對唔可以！我平生最唔撚鍾意就係比人屈！」眾人適至，雖是遲疑，但已把二人形骸骨相全然熟記，朗斯驚覺中了詭謀，杜口裹足，便要亡歸。

極目遠眺，有數十人影影綽綽的看過來，本該頭昏眊亂的人群也恢復理智。眼看這椿事越鬧越大，草方別無辦法，利牙嚓嚓直響，只好怒沖沖的拉着朗斯，仗劍向鐡柵欄橫劈一刀，意從後方迸走。

哪料得阿智竟破窗追截，道：「哈呼....唔好以為你帶面具我就唔認得你，呢排你究竟做緊啲咩野啊！跟埋依啲痴線佬做埋啲咁危險啲嘢...」
朗斯道：「我...」

女鬼猛地裏從其背後出現，朗斯為是捍禦惡靈，保全眾人性命，道：「我唔識你！唔好行過黎！再行過黎唔好怪我唔客氣！」阿智噩異不已，沒想到好言相勸卻換來責望呵斥，不由得灰心轉悲，鬆卻了雙手。

第三回結 第四回啟

出文呀 樓豬

「我真係佩服左你，你食左啲咩可以噉痴線呢？好啦！現家大家都奶野！」他在屋舍中大吵大鬧已數個小時，就差在沒磨拳掄刀。歸根結蒂，也只是埋怨我罷了。

至於我呢，我沒悚息，也沒畏葸退縮。暗自想着要是他再不知好歹的多譏誚一句...

「你仲話查喎，點查呀？查到我地兩條友揹上殺人罪，你都算好嘢。你再係噉，就算我嗰頭包到成個穆斯林噉都唔撚掂啦！」
「係啊我錯啊！你咪米撚幫我囉！係啊我痴左線啊，你咪唔好救我囉！現家好撚稀罕你嚟救！」
「現家你甩難就鬧返我轉頭！好啊，你現家仲俾佢跟緊，睇下佢殺曬啲仇家之後會唔會對付你！」
「你咪放長雙眼...」我倆作勢要格戰。大門砰訇聲響，那女酒鬼大咧咧的，跬步道：「我返黎啦！朗斯，我買左蛋糕喇！今日你生日啊嫲，我地整餐大嘅！嗯？」二人欲言又止，馮郁郁的獨處一隅。

乃璸縱不知事情因由，也忖度二人先前有轇轕。她不勝嘆息，後強顏歡笑道：「喂，睇下！你最鍾意嘅黑森林蛋糕！」草方便駁道：「心係黑嘅，鍾意嘅野自然都係黑嫁喇。」

秋氣至，乃璸嚥下口水，道：「嘿嘿，唔洗咁火滾嘅，話！今日朗斯做壽星公喎，開心啲啦～啦今年你就十六歲，有咩願望啊？」她挨近朗斯那邊，哪知他謇謇捶胸，道：「我想嗰仆街死啊！」「你打得嬴我先算啦！仲有啊，我唔會為你依啲地底泥慶祝！盞曬我時間！」

她拍案擲盒，蛋糕靡碎一地，道：「你兩個收聲啊！」我倆啞然失聲，她勞勞自憐，囁嚅的道：「人地明明諗住今日大家開開心心過生日嫁嫲...嗚嗚...做咩要咁喎...嗚嗚」她嫌大廳鼓鬧，回房闔門，一時勢逾兩雄，但兩人又聽得她嗚呃幾聲，偷潸玉淚，怒氣便提不上來。

朗斯意欲蹩進香房去，草方卻阻攔他來，說道：「你入去，咪盞激佢！」待得二人心情稍平復些，乃璸才緩緩行出來，目光灼灼地看着我倆，笑着。

修改：
#67 形色慘澹 -》面色憺憺

草方問道： 「心情好番啲？」
「哼，你地下次唔想食就出聲啦，搞到人曬左幾百蚊。」她雙眼紅腫，像被蜂螫過似的。
朗斯道：「下！即係話你為個幾百蚊而喊。」
「噉就梗係啦，唔係你以為咩啊？喂朗斯，掃番乾淨啲啊！」
門鐘忽的將將的響，乃璸踴躍的去迎迓，可草方也踡跼拭劍，面具也從布穀鳥轉變為斑鳩模樣。

門的另一頭便是Miss陳，這...訓導主任來找我了！門外不是有警察吧！草方探頭出門口外，仍舊是寂寥無人，別無異樣。她道：「呢兩位？」
我趕緊坐在沙發上，支支吾吾地答道：「呢...呢兩個係...」乃璸接過我的話，笑道：「我係佢家姐，呢個奇奇怪怪嘅係佢阿哥。」草方回首道：「奇怪？阿哥？」

她道：「原來係家姐阿哥，失禮。...嗯係...我今次黎係想同你講下你最近成績。」乃璸聚精會神的聽，胸部壓着我的頭。真是的！這女人怎麼這麼快恢復神氣的呢？

她眈眈逐逐於四周，道：「你嘅成績雖然可以升班，但下一年就難講啲，至於操行，可以話係全班最難。」乃璸以指骨不斷轉動我的太陽穴，痛得我慌手慌腳，她道：「你嗰打靶仔曬左我的供書教學！」屁喇！我的學費你一毫子也沒給過！

她一時見我胡鬧，便雙眼烔烔如噴出火來，起勁的數落我，就連草方先生也暗暗好笑，道：「朗斯你居然因為睇咸網搞到班房電腦中左毒！」

Miss陳見得我們三個怠慢失度，說得再多也自討無趣，討了罐可樂便離開了。我自然也不願攀㨬扣馬，這婊子怕不是要把我的醜事全揭發出來。

乃璸拊髀大笑道：「原來朗斯你想要女朋友，講出來哎嗎！我有幾個姊妹好靚㗎，噗嗤哈哈～」這回輪到我受罪，心想這兩人未至於知道一個正常的男孩子會做這種事而笑出來的吧，但這兩人就一直笑，笑個不停。算吧，我們三剛才劍拔弩張的氣氛也給解決，我就當給他們樂子吧。

通宵達旦，乃璸還是第一個倒下來的。
「五，十五...」
「十，五...」
「十，十五。」草方自斟一杯，他續道：「今次我唔怪你，下次你醒定啲啦。仲有...嗝...嗰個老師我聞到佢好大陣血腥味，似係受左重傷，但佢睇落去...嗝嗝...無咩異樣，我懷疑佢頭先殺左人黎。」
「嘖，點會呢？佢訓導主任嚟喎。」
「挑，正所謂凡士林，凡事都有可能。」
「喂屌你你啲冷gag真係凍撚到...噉...聽日仲係我學校校園祭，係咪再入去？」
「聽日嘅事聽日先算啦，搞啲今日點嘢先啦。」
「噉今日仲有咩做？」
「𡁻，咪慶祝你生日囉。嚟啦，依杯我敬你嘅，祝你咩好呢？就祝你十六歲搵到個女朋友仔啦！」我倆飛觴稱慶，共酌遊情，又是一個夜晚

張朗斯 （第一部主角）
出生：1996年3月16日 （16歲*）
經歷：出生被父母遺棄在一座修道院中，後轉送至一個孤兒院。由於他天生能招惹不幸及能看到妖魔鬼怪，於是就遭到院長的虐待和同輩的排斥，也被囚禁在特別房。後來鄧乃璸在參與一次中學的關懷社群活動誤打誤撞發現並報驚。事件過後被鄧乃璸收養，以及在海城中學上學。
名字：「朗斯」原義為殺害耶穌的朗基努斯之槍的縮寫（修女給予的），而「張」姓是他自己隨便想出來的。
高度：175cm (成長中）體重：69公斤
血型：O
最喜歡的音樂：Purple Rain
最喜歡的人：風候瑩
能力：暫無
嗜好：收集時裝雜誌、穿女裝（鄧乃璸開發的）

*=生日日期是取自初臨在修道院的日期。因應年齡和劇本，以他的第一身角度的文筆是青澀幼稚（這是我故意為之），到第一部後期，會逐漸改變為成熟穩重。

樓豬加油

巴打Thanks

好嘢
希望有再多d人一齊睇啦

樓豬會唔會有角色示意圖 睇呀

卿名，身為海城的首富，財駴天下，他非但沒有得魚忘筌*，還讓兒子在其母校學學「知榮守辱」，卿村名倒是一個不肖子，玩命犯忌，死於非命是他應得的，以緻於卿名聞死訊時不流一行淚，只是佇立不語、獨坐岑寂罷了。

他所住的豪宅便成了調查方向，可這裏離家好說有十數公里，況且住宅外內重重監控，草方和朗斯是怎麼過去到達的呢？原來草方天生有一旦要受傷就隨機傳送至另一地的特能，這不是受「自我領域」所控制的能力，說是上天的祝福還是惡魔的詛咒也不為過？他倆利用能力的特性，幾經來回，便如乘氈臨凡似的落在屋簷上。見疏疏朗朗的婢僕各處一陬，草方怕招眼害事，左右手一轉，橙紅的瓦片蓋住兩人，他躥房越脊，趁著傭女們一不注意牽着朗斯翻滾及地，便捷的從窗外鑽入廂房裡。

女妖喫驚道：「你地兩個黎真㗎！現家仲要冒住被人拉嘅風險...」
草方笑道：「唉...呢個問題唔好問我，問佢啦。」女妖見朗斯聚精會神的，反倒是她踟躕起來。她額頭微微泌汗，笑道：「喔...朗斯唔洗咁繃緊喎，放鬆啲喇～」

朗斯愁眉不展的，但也翹首強笑。廊廡外頭便是走道，楯軒雕樑，刻鑿精奇，宛如虬螭纏繞。忽的豁朗響聲，他倆應聲而上，但柰何監視嚴密得很，便是連自有的警衛特工之外，還有警方*的密密重圍，可謂危險懍懍。他倆面面相覷，大感意外，何以警察也在這大宅中？他們怎麼快肯定是謀殺？

草方先確認窗是開着的，奮劍向門，示意朗斯要攻下去。正當警方在門外嘁嘁嚓嚓的說着閑話，他道：「喂，又係我表演嘅時候啦，朗斯，上次唔記得講，今次你聽住喇。同妖怪作鬥，呼吸要比平時都要亂，心要比其他人跳得仲要快，噉一切就任你所用。」不知不覺中朗斯看得草方身外的霧狀物，冉冉飄著，縱貫通道，這是所謂的靈氣？生命力？所有防備人員也一一臥倒。

待得眾人失去意識，草方左右手一翻，一身緇衣頓時變為警隊制服，也把朗斯的替換成警䘙服，二人喬裝偷混至大廳中，離二樓的村名房尚有一段距離，也給警察巡察着，就連廁所外也有兩個警衞看顧着。

草方道：「睇黎警察好快就調查呢單case，但咁又係嘅，畢竟係首富嘅仔。喂，朗斯，據我所知，搵到令嗰個女人釋懷嘅野，的確係會阻止到佢，唔係，係佢地殺人。但恐怕呢嗰真相係會令我地都惹上災禍。」

女妖也道：「係啊，朗斯。雖然我知你會唔服氣，只不過嗰死八婆抵唔抵幫呀，佢陰左你地一鑊喎。」

我答道：「講真，我唔知嗰真相係點，我都唔係想做咩英雄。但係我唔見得有人受委屈咁解姐，佢越喺暴躁我就越喺在意。加上，琴日見到嗰死屍，佢會唔會殺返我都成問題，先下手為強總好過企定定係度被人魚肉，就算被人陰左我都係噉講。」

草方暗笑道：「睇黎就係第十二位。」

我話是怎樣說的，但事實上，我一點把握都沒有。那女鬼的棘手能力和草方先生所講的「自我領域」，我是一點頭緒都沒有。或者說，自我出世至今，也沒幾件事是我控制的了，所以說「要解決」這些話，心下是有些心虛。

一時寰球震蕩，野草靡靡，陰氣騰騰，是女鬼嗎？不，氣味有些不同。草方道：「今次係佢其中一個「位相」，簡單啲講，係女鬼集合體嘅其中一個。問題就係，佢嘅追蹤能力仲未解除，究竟背後嘅機制係咩呢？」

且說書房𥚃頭，他們喧鬧愈甚，聽得一男子喝止眾人，道：「睇黎局長你唔多清楚自己嘅立場身份，我嘅仔死嗰陣有兩個疑犯走甩左，你地可以話係辦事不力，再者，我嘅仔都係跟你嘅仔學壞先搞成噉樣，之不過，念在我地兩個嘅仔係相識嘅，我唔同你計較。我知道查案要嘅係時間同效率，我俾三日時間你搞，同我揾出黎！相信你地唔會唔記得你地警局當年同鬼川藏單嘢，都係我極力幫你地擺平，換句話講，你地今次唔同我捉到犯，或者係話我嘅仔係被失蹤同被自殺，就唔好諗住生勾勾噉離開海城，好好諗下前任係點被我玩死嘅。」

角色示意圖我估都唔會有

修改：
#70 「做咩要咁喎...你地係咪好憎我姐...下...」
#77 「之不過我地兩個仔係相識嘅」

仲想睇下佢哋係咩樣添

草方先生把警帽按低，道：「你打算點做？」我道：「你嘅能力喺呢個地方唔多好使，我都打算唔上去，畢竟佢嘅資料係手機都搵到足。反而我最在意嘅係呢件事點會牽連到成個警察局，就算係首富喪子，未至於連局長都出馬掛？」草方連聲應諾，他倆一步步踏著紅檀木地板。

他倆避過耳目，靜倚在書房旁的牆，不料整座大屋又一陣猛震，混亂當中，有一個警員向他們怒吼道：「喂！你地係邊個！」其他警員也陸續投以異樣的眼光。草方直指着自己，道：「同我講緊嘢？」
「除左你地兩個之外，仲有邊個？」
「喔，係同我地講呀，呼嚕～我個名係...」
而草方本想故技重施，警員掩映着的那人卻冷不防地舉起手槍，那人大喊道：「啊啊啊！我隻手！我隻手！！！走開啊！！！！！」

他向着那警員便是一番射撃，更把槍頭直對草方和朗斯，兩人避之不及，朗斯右腳誤中了一槍。他倆在騷亂當中倏地消失，硬闖書房，槍聲也頻頻從門外傳來。

書房中有四個男人，坐下來拄著藜杖的是卿銘，而坐在他對頭的是警務司司長方力，各置了一個隨從。
卿銘道：「究竟發生乜事？！」
方力頹唐道：「呢個肯定係報應，係報應。」

「咪撚再同我用報應解釋！」卿銘怒摑方力左頰，方力道：「噉我現家可以點做呀！我嗰仔現家仲喺醫院度。我地做左嘅...」卿銘挨近他耳邊道：「喂！喂！喂！我地電視面前咁英勇嘅方力，而家就喺度同我縮沙！喂，「要識得危機同責任。」呢個係你喺警隊學校畢業生講嘅嘢黎㗎喎，現家呢個仔就係你嘅責任，你將佢搞成噉唔係報應，係責任！你現家唔好再同我扮到成個婆乸係度喊苦喊忽，點成可體統啊！下！...方力啊方力，自你啱啱做商業犯罪科，我就已經好睇重你，撈到上司長就證明左我嘅眼光。你係聰明人嚟嘅，應該明白到，事情嘅先後次序。朋友，現家就請你個頭擰一擰後面，同我睇下呢兩條友係咩人。」

他忽而大聲道：「喂，你地兩個係邊個？！」數個警員亦奔赴房中，朗斯逕自拔起草方警服的手槍，膺對眾人，草方連忙喝道：「趴低呀！」可他陡見朗斯的眼神，心內不禁啞異這十六歲的小伙子到底遭受過什麼事？

不，這眼神，他是來真的嗎？「不想死」這三字透映在朗斯面上，這種寧死不屈的意志，是因害怕而生？㧕或因悍勇的精神而生？他之前提過不想給人麻煩，那是因為他的童年而致的，但至於這種勇氣又從何而來？也是童年？不，相比很多孤兒，他們也沒像他這樣未至於有種舉起槍支，究竟他的過去是怎麼樣的？

卿銘道：「喂！你係邊個！」
「你...你地！唔好過黎！」
「噢～估唔到搵左成日嘅兇手係呢個細蚊仔，哼！方司長，你捉唔到之餘仲要被佢入到黎。如果呢件事一傳出去，噉你地可以話係名譽掃地。」

不，這老傢伙直面槍枝鎮定自若是喪子之痛嗎？他並沒有脅肩累足，兀自僂背走前。

卿銘道：「細路，我唔知驅使你噉做嘅原因，係正義感定係報仇，不過你拎得起呢支槍，就要殺死你眼前嘅敵人，明冇？——之不過，你有一對好眼睛，呢種既係獵人又係獵物嘅眼神，喺市場上實在少見，價值比起我嗰仔嗰兩粒純綷係獵人嘅眼差好遠。」

朗斯聽得這些奇言巧辭，便毛孔痙攣，手抖震過不停。他道：「我呢場賭博，最大嘅損失亦只不過係一條命仔，不過好在對於莊閒，賭注都係一樣嘅。」

朗斯就相貌平平嘅中學生 不過身材fit
草方真人型 快30歲 但故仔嘅99%佢都係無除到面具

兩人相峙而立，屋宇訇然東移，捻指間一片喧豗噪雜。朗斯本就蹢躅不前，無意下手，遂瞄向草方旁的地板射上一發，好讓這老翁知難而退，可卿銘非但沒有駐步，更道：「我知道我嘅仔係點都保唔住，要黎就黎啦。」這一來，朗斯更是慌得抓不牢手槍。他本以為會葬身此地，可備轀輬棺槨供人拜祭。不過，警員們也穩不住身子，猛地向後摔了一跤，而卿銘也斗然氣厥，是逃過一劫了嗎？

一波未平一波又起，陰氣復加，風蕭騷，女鬼現身於內室，道：「點解講極你地兩個都唔聽，乜你地就噉想被我殺死？！哼，算喇，有啲人就算指條明路，佢都會行去另一邊。」她眉飛目舞，使人迷蒙，心機不能預卜。

她畏忌躺在一邊的草方，說道：「我要做嘅嘢唔關你地事，之前已經講好左你同我互不相干。」朗斯聞此卻起勁起來道：「呢個係你同佢講好嘅嘢，唔關我事。」

「膽大左喎，頭先仲手震震㗎，好呀，你多事嘅原因係咩我唔想知，但係我一定要你死心。」她一屈指，卿銘便道：「啊啊啊啊！！呢個係！！呢對獵人嘅眼神！哈哈呀！」

這不就是取下卿村名的殺招，是把大腦和人體脫離！這要怎麼辦呀！眴目之際，又有數枚子彈也朝向朗斯那處擊去。

司長雖頭腦板滯，見此也憤憤地傳令左右射殺眼前的小孩，可射出來的子彈也全遭另一面來的子彈打掉了。原來草方「微氣不斷」，把摔在地上的手槍變成兩個，道：「喂癲婆，睇黎我地約定左嘅要打破。喂，朗斯，你因住黎*！」

司長叫嚷奪槍，喊道：「就係你呢兩位！」
草方道：「睇黎千算萬算，始終都係要違犯貴國嘅法律，就請司長多多包涵。」

面對螭魅*，這要我怎麼破解啊？！我也不能眼睜睜看著她一而再、再而三殺人，可我也拿她沒辦法啊！要以桃茢祛除嗎？這不切實際啊！以「自我領域」嗎？這我不懂啊！這率意玩物的能力...會有弱點嗎？

子相道：「與其係度諗，不如搶人即走！」朗斯也不作思考，折身伏地，右腕拑過卿銘，便快步逃出書房，叫喊道：「你地唔好過黎！」

女鬼驀然解下了能力，草方調唆女鬼道：「哼！睇黎你大意喇喎！」經他一番嗤鄙，女鬼才意識到自己犯糊塗，便暗暗發怒，速速跟在朗斯後頭。

朗斯道：「下一步點做好啊？！」
子相道：「欸...我唔知啊！」
「呀咦！你唔知！噉...咪死得！你仲有咩係諗到嫁！」
「哎呀！你當我Google咩，話諗就諗到！...。欸！小心啊！！」他沖破防線，大步跑回廳堂中央。縱使警員們顧及首富安危而近朗斯不得，也扼路阻撓，斷不能讓朗斯就此逃之夭夭。

卿銘被抱得緊緊的，不得動撣，道： 「嗯！你縮開我！！我頭先見到嘅眼睛！」他攘袂切齒，捶打朗斯，更特地選其槍傷的右腿打來。朗斯痛得立腳不穩，可瞬息之間，女鬼赫然在目。

「你...啊！！啊啊啊！！你個死老嘢癲撚左啊！」
「呢種充滿仇恨嘅眼睛太靚喇！你嗰死𡃁仔走撚開啦！」
「仇恨嘅眼睛？啊啊！」卿銘擲下拐杖，撥開勒著他咽喉的手臂，朗斯又立時擒着他來。
「無錯，呢個賤女人嘅眼睛，係想要報仇嘅眼，我要挖佢落嚟！！」

賤女人？仇恨？報仇？難不成他也看到了！

女鬼平空喃喃自語道：「害死我老豆老母，我要整死你！」
「唔啱，應該要慢慢折磨！」
「要整死！」「要折磨！」
「唔好拗喇，不如兩樣野一齊做！」

她直勾卿銘心臟，他卻狂喜不已，眼膘着朗斯道：「啊咿呀！！呢個就係報應？唔係！呢個係錯誤，係無將你班臭閪斬草除根嘅結果！喺唔夠狠嘅下場！自我知道嗰個敗家仔死左之後就明白到自己嘅錯誤！但係我無後悔到！你班八婆係抵俾我整死嘅！因為你班賤人仲未理解到你被人害死嘅原因——係叢林法則、市場嘅規則，互控股份免於狙撃，攤薄股權反擊收購*，快人一步，狠人一倍，噉我就立於不敗之地！」

朗斯不知他打什麼悶葫蘆，可「快人一步，狠人一倍」倒讓他有了新念頭！

朗斯道：「老嘢，我要問清楚事情嘅來龍去脈，先好俾你送死。」他執起藜棒，右手一回旋，忽轉至老人處，但才側撩胸肋就受斥力彈開。他立即露牙縱對白鬓，正要合攏也遭怪力攔住。

眼見事情屢見不成，他接下來又左腳一蹬，既不絕臏脛，還拉開了一段距離，卿銘更未有喪命於此。

女妖駭然道：「朗斯你？做左啲咩黎？」

「你睇唔出咩？哼唔，佢之前同草方先生一戰當中，原本喺可以將我拉過黎，但佢選擇左將兩把刀反彈，而唔係吸返我轉頭！無他嘅，因為能力要用手去郁先生效，女鬼癲極都好，生前都隻係得兩隻手！」

「哎呀～你好叻仔啊！我不嬲都冇睇錯人嫁喇！」她嬌笑揚眉，拌動着朗斯兩靨。他怔了一怔，耳朵發熱，又道：「唉咦，唔好搞我！」

女鬼瞧著朗斯，她口裏唸唸有詞，道：「仆街，賤人，噉多事！」，佁然不動。朗斯一面凝注着她雙手，另一面狂顧後行，倒是嘴裏受不住騷癢，駁詰道：「咩賤人呀，講你呀！」

她忽又神色自傷，子相暗道：呢個癲婆，佢？
「朗斯，你唔好挑釁佢住先，佢一嬲起上黎，就好大鑊嫁。」
「車，鬧我鬧得噉甘，唔講粗口算好俾面啦，我大把時間陪佢慢慢玩呀！」
「哎呀！朗斯......」她語音未落，女鬼道：「做咩要對付我喎？！偏偏唔係其他人，係我！點解係我喎...下！點解係我啊！」朗斯殊不知她的異狀，且行且道：「阿姐～呢個世界好多嘢都冇辦法㗎喇，好似現家噉呀，唔係你死就係我亡㗎喇！」

「你呢個連槍都揸不穩嘅死𡃁仔！有咩資格同我講嘢！」
「呢個唔係資唔資格嘅問題，我想講咪講囉，洗你同意啊！」
子相勸阻他不成，唯有罵道：「朗斯啊！聽下人講嘢得唔得姐！」朗斯把這些話當成耳邊風，高聲道：「哼！由一開波就嚇我落到嚟現家，要我唔鬧佢！好難喇！」

另一邊廂，草方抬起司長來，道：「我大把嘢想同你講。」逐一毆打警員們，「殺」出一條血路來，又道：「司長叔叔我有個問題呀！你現家就噉被我抬起，我又打呢班傻仔，噉究竟法官會判我辱警罪定襲警罪呢？」「係報應嗯，係報應。」「我屌你咩，答非所問！喂，朗斯，乜海城法官有嗰罪名叫報應嫁咩？」

朗斯未理會他，自顧着咧開嘴笑，但同時渾身顫抖著。草方從他的笑容感受到透體寒冽，暗道：我幫佢嘅原因，唔係想救佢，係因為我佩服佢嘅勇氣，但如今睇黎，佢呢個唔係勇氣，只不過係度惺惺作態，係執着居多，噉睇黎，之前用嘅硬手段唔多對路。
「喂，阿叔，你阿仔現家係邊？」
「喔...係利....我仲咩要話俾你聽，啊！係報應！係報應！」

朗斯道：「咩啊？頭先咪鬧得我好過癮嘅，現家又dur左咁嘅。」
草方徐徐走前，在朗斯耳邊道：「喂，朗斯，咪打無勝算嘅仗。」
「車...現家我俾返佢個下馬威差唔多。」
朗斯喝道：「點呀！你要老老實實同我地照供定係要打呀！」
「朗斯！」草方一掌摑下去，但見子相趕緊撫臉，又打不下手。

女鬼怒髮衝冠，十指翼張，頓時所有警員不受控的舉槍指着兩人，而草方忽地被拉扯至另一角，迫不得已放下了司長。
卿銘道：「呵呵，世事真係無常，我呢條老命何去何從，都係一個問題！」
朗斯尤如瞰望高柯、腳踏鋒石似的顫顫巍巍，清魄飛散，卿銘乘勢脫開，道：「𡃁仔，你對眼已經唔值錢喇，因為你出錯喇。」朗斯屁股著地，連忙道：「唔好呀...唔好呀。」
她道：「你頭先話我咩話，賤人？哈哈哈哈哈哈！！」

嗯？！想不到那女瘋子發怒會使得能力更上一層樓。啊咦！有兩顆子彈向我飛來，不，我會被瞬走的！也...也只能賭一波！

他聚能於指上，「激光中」能力隨之而射出。

第四回結，第五回起

修改：
#44 老豆老母唔要我，個個都好憎我，當我係狗屎垃圾

修改：
#44 「Sorry...出氣袋」刪除

設定：
1.第一部時間發生於2010年春季
2.故事地圖採用現實世界地圖上下倒轉，而所有國家採用換名和重新規劃，亦即是說「海城」乃倒轉的薩哈共和國的東南部（俄羅斯東北部）。
2.1:所有國家照樣定留在現實世界，但因為現實世界的英國經上下倒轉是大海，所以在故事中英國的地理位置便是現實中上下顛倒的馬達加斯加。
2.2:所有經上下倒轉後無法重新規劃/沒有毗鄰和相似的陸地及島嶼將會作廢。
3.海城參考現實世界的香港，但地理上參照薩哈共和國（其實我甚少作地理描寫。）
4.海城歷史類近於香港，沒有殖民地歷史，卻有自治區歷史。
4.1:現今屬於「半獨立」的國家，元首為海城總統，但政治實權大多在於國際聯盟。
4.2:原屬國家為南方東國（分裂的中國），但因為長久而來的種族和文化上矛盾及種種衝突，東國（未分裂）於1894年承諾海城作為自治區依存。
4.2.1:海城成立自治區後，和外國關係密切。1950年，更成為亞洲第一大經濟體，但和南方東國關係日益嚴重，更曾引發數次內戰。1975年，海城展開獨立公投，但遭南方東國極力阻撓，更發出最後通牒，海城自治區向各國求助。
4.2.2:1979年，聯盟（今為國際聯盟）以南方東國的戰爭行為、內憂外患及種族差異多方面考慮，決定把海城成為半獨立體國家。
4.3:1923年，東國共產主義激進份子發動內戰，自此持續戰爭狀爭至第一次世界大戰。在1962-1977年的第一次世界大戰中，共產國際中鵝國（俄國，老大哥）沒落，南北兩國也陷於僵局，隨後兩國分別發生「六月寒霜」（1983，殲滅共產分子）及「230大革命」（1982，打倒南方走狗）

修改：
#85
女鬼狂嚎不止，是勝利嗎？我猜也是。
空寂猶彊弩之末，靈祜失喪，瞑目歸麈去了...嗎？
朗斯拼䀆最後一口氣道：「我...唔...想...想！」

他的意志！那對寧死不屈的眼神！！我...我...也只能賭一波！
他聚能於指上，「激光中」能力隨之而射出。
（移至第五回）

增添：
「...唔好啊啊啊！！」子彈砰的一聲響，宛如喪鐘的欽欽之音，彷彿在為那年少無知的宣告死亡，難道也只剩下草方巍然幸存了嗎？

「尼遜，請保佑我。」
一束激光直穿朗斯腹腔，朗斯皮膚泛起紅點，點點通體。朗斯蹴然心悸，女鬼揪住他衣領，連精魂形態的她右掌也闕然堙滅，子相道：「嗯咦...朗斯...我...」

他面癯色衰，髮絲匝地，皮朽骨枯，恰似煨爐濕灰的枕在地板上。女鬼笑罵道：「你呢個所謂除妖師，竟然殺左人先喎。殺人仲多過除妖，哈哈，枉你仲自稱除妖師！」
草方不以為然的道：「無可云證，心王唯識。」
「啊噫！我...！」朗斯倒泊在草方那側，慌得胡蹬亂踢。
女鬼疾言遽色的道：「點會㗎！！」

乍見得女鬼影動搖，情勢終成頓刃鏖戰。草方自知不得棲遲宅第，也弗敢戀戰，忙向朗斯道：「捉實我呀！」

朗斯垂死幾殪，銜痛蒲伏，鮮血縱劃於地，一股怪力陡頓牽引著他的腳趾頭，甩開他來。

草方剽疾，正自與女鬼相互爭鋒。可女鬼一拂一帶，他端的不是例外，被擊飛至另一道牆，是女鬼占先。

草方右腳一蹬，抵受了衝擊，險險戲戲。氣機未衡，倏的那數發子彈便無情的擦身而過。饒是草方想着要回擊，「激光中」亦經已施不出來，這就是救一個將死之人的代價？

女鬼慢條斯理地說道：「面具男，我隱約記得你話過，你一受傷就會瞬間轉移。如果係真嘅話，睇怕我無辦法解決你，我好可惜唔可以整死曬所有後患......之不過你一旦受傷，噉呢個噉多事嘅死𡃁仔！」

草方沉吟半晌，心想道：女鬼這段時間能力暫時的大幅提升，變成可以決定一切的位置，「陰陽」是對付不了，哪怕是用得了「激光中」也不能勝她半分。現在要二人安渡難關實在難辦，而他的「瞬移」也需要和他人有皮膚接觸，才能讓能力誤認為是身體一部分而共同傳送，如今分隔的兩人已無法有皮膚接觸，這要怎麼辦呢？

他匆匆求饒道：「呀，大人！呢條友要斬要殺，悉隨尊便。至於我呢，就請大人你放我一馬喇。」

子相聞此則慊慊觖望，喝道：「你！你個仆街！枉朗斯仲信你，原來你係一個忘恩負義嘅賤人！」
「無錯，我係啊！你吹得我脹啊！呢個世界為命嘅人大把喇，你唔鬧其他人，鬧我！你都烚戇嘅！」
「呀！你呢啲噉嘅人一定有報應！呢個世界有現世報嫁！睇係你收尾幾年變成點喇！」
「我收尾幾年好好喎，多謝！現家我就風流快活啦，你兩個食屎啦！哼！現世報！」子相聽得泣血椎心，淚珠掛在眶內，怨懣登時爆發起來，獨自奔上，好叫草方來一回「生不如死」！

女鬼看得不亦樂乎，道：「好！呢個世界根本無人有同情心，大家嘅普世價值就只不過係「互相利用」。幾真摰嘅感情都會失敗收場。」

這番話搬在相識數日的兩人當中，最為貼切不過。

修改：
#85
啊咦！有兩顆子彈向我飛來！快用「物質女孩」！

不如我俾份大綱
就當完故啦

子相唔知發生咩事，以為草方真係為命害人，其實係計仔想子相送佢復製左嘅身體組織出去，但子相其實都係一個幌子，女鬼發覺想整死子相嗰陣，草方就丟另一個身體組織俾朗斯，結束左呢嗰回合。

之後草方要走 但朗斯因為知道自己嗰樣已經眾所鳩知就求草方唔好走 草方點出朗斯係自私鬼同衝動撚 想教訓佢 但到最後又因為感同心受兼心軟打唔落手
草方因此就講左另一個版本嘅三隻小豬（三隻小豬誤以為對方假扮係狼，狼未嚟就自相殘殺）原來係想講唔好以一時迷妄而做出錯嘅決定 點知引到朗斯喊左出黎。

朗斯自白自己嘅童年，因為將佢睇到嘅衰野講出嚟，令到啲人唔肯捐錢俾教會，俾班修女當左係「不祥之子」，將佢交左俾孤兒院女院長，院長因為收左佢之後就老公瓜左，兼且俾黑警查到佢以宗教名義私吞送去第三國家嘅善款，佢就認定左朗斯係不祥人，朗斯當時孤僻（因為見到鬼）同細細粒被所有小朋友虐打同埋凌辱，噉嘅經歷令到佢改變，但仍然約束喺過去。

朗斯求草方幫佢 草方明白左朗斯背後嘅動機 講左幾句勸勉嘅說話 「對敵人有三分謙卑，自己就有多三分勝算。」「我唔會教到你啲咩，但我想你學到啲嘢。」「唔係話你唔可以擅自行動，條路係你揀啲，至於點行，唔該你用下呢度。講喺噉講，仲套用緊以前嘅思維諗野嘅人，條路往往都係得番一條——係死路。」 如是者，寒暄幾句，兩人就一齊去醫院

醫院之後 甲晚講左「真相」 之後就開兩條線

朗斯：帶走左病人方甲晚，同學校嘅Miss Chan對質，隨後就爆發衝突，從甲晚口中同Miss Chan嘅文件當中得知仲有兩個兇手，拜訪拜訪同時練習「自我領域」，但無諗到其中一個兇手係風侯瑩嘅阿哥，講左另一個「真相」

草方：強行保䆁返被人拉嘅乃璸，因為懷疑警方於是偷偷地複製左罪犯文件，發覺有個罪犯嘅相同同村名電話嗰個女仔樣貌相近，乃璸死纏爛打嘅情況之下一齊前往監獄調查，無諗到嗰女仔早早就自殺，乃璸察覺到一個絲絲縮縮嘅人，佢嘅囚友講左另一個「真相」

點可以咁樣㗎
咁求其就完故

*絲縮嘅人就係嗰囚友（調左房）

兩條線合併返埋一條線：
綜合情報，草方意識到朗斯有嘢隱暪，但冇明講，兩人也猜出死者墳墓位置，草方教左少少訣竅。利用身體「自我領域」所感受到嘅大自然能量——陰陽，轉化為自己嘅能量，提出第一回（上禮拜五）嘅將妖魂轉至第二個身體嘅特能就係「陰陽」運用嘅最高體現（用陰力吸引妖孽，同時用陽力迫出妖孽，再用陽力拘禁佢喺陰力當中）

正當二人挖墳，草方找出錄音帶，乃璸忽然消失不見，地上多左一個公仔，草方又感覺到殺氣，針線插到嘅嘢變左做公仔（童話化），決定擺公仔（乃璸）係頸上面，亦要避過攻撃嘅針線，草方長期keep住自我領域搵隱藏嘅對手，一路避，一路混入沒有能力嘅針線。當對手以為插中就接近對手並回以一拳，無諗到又一個針線從後面篤穿頭髮，將草方變左做公仔，認為對方係十字教教會嘅第十二秘密部隊——加略人猶大嘅一員，亦都係當時卿銘手下，對手不停踩扁變左公仔嘅草方同錄音帶，但無諗到碎落一地嘅頭髮仍然向草叢傳送生命力，草捆住左對手，啲針插中左自己嘅腳，在場嘅三人全部中招，而錄音機（草方複製）不斷重播當時嘅幾則錄音。

朗斯仍然監視住呢三個兇手，同時被狗方通輯，困喺候瑩家嘅佢一開門口就撞正捉住候瑩嘅女鬼，仲未掌握到自我領域嘅佢，用上「陰陽」未整暈人先整暈自己，而女鬼自從嗰次暴怒，能力只能控制一個物品，佢宣稱今個禮拜所有關事嘅人會全部殺曬。佢同子相一邊駁嘴一邊度橋（打情罵俏），中間嘅扭橋唔諗，後拉尾同女鬼kiss左（為左要更精準傳送陰氣），成功令到佢暈暈地消失，但混亂期間，候瑩嘅阿哥同另一兇手*走左。

*=候瑩阿哥老早就離家出走，佢老豆比佢激到瞓醫院，老母亦因此對候瑩呼呼喝喝，但自從奶左嘢就帶埋另一兇手返左嚟𥄫住對方半年，冇乜點出門。

*=朗斯嘅傷勢係被草方加速復原，但換嚟就係體力同精神力嘅大幅銳弱其實佢捱左好耐嘅疲累。

朗斯被逼喺搵佢地定係搵聯絡唔到嘅草方先生做決定，佢認為唔可以再因為無謂嘅執着而被人通緝。於是佢揀左後者，自此兩條線合埋一齊。朗斯去到墳墓嗰邊，佢用混亂嘅陰力消去陽力，曬左十幾分鐘先至令雜草萎縮，一入去，十幾枝針從四方八面射入嚟，好彩避開曬，佢仍然嘗試入去。而呢種再唔係比過去嘅仇恨引導同埋係懦弱嘅被動者，而係為現在重視嘅人以身犯險嘅真正嘅勇氣（以前都有，但少少同偽善），令佢開始蛻變。佢察覺到三個公仔當中有一個唔似乃璸同草方，唔知嘅情況又拉又扯，終於逼得對手解除能力。

草方最後打倒對手，但朗斯唔肯講，開始想縮沙。但草方用番對後生仔嘅口吻好言相勸，同埋朗斯驚攬炒，佢就喊住噉講另外兩個兇手同埋Miss Chan係加害者嘅事實，草方知道呢個細路只不過啱啱十六歲，就攬實佢同佢講：「我知你為左呢單野付出左好多喇，我應承你，過埋聽日就唔會令你難做。」

大家一齊聽錄音機同睇相，跟住就係第十回。

真相：整合所有嘅嘢，卿銘因為村名眼睛唔靚（表面動機）同埋資質唔好（心理動機）而唔理佢，完美主義嘅卿銘認為生出呢個仔係錯誤就殺左佢老母，村名因而將怨恨轉移到卿銘各個侍女身上，發現自己喜好虐待女仔嘅自己（表面動機）、為左老母嘅復仇（心理動機）同老豆完全唔著緊（潛意識嘅動機），驅使自己強姦其他嘅女仔，其中兩個死變態佬（走左路嘅兩位）一齊加入。而卿村名平時鍾意針對方甲晚，到一次佢叫甲晚帶埋女友一齊行過嚟廢棄嘅工場，之後就忍唔住綁架左佢同佢女友（鍾凡霖，女鬼），Miss Chan偷錄左呢段綁架過程（威脅卿銘俾錢），凡霖被男友出賣同時被人強姦，精神徘佪崩潰邊緣，甲晚唔敢為凡霖出頭，對佢地講嘅嘢唯命是從，俾人放返出嚟，凡霖逼男友偷偷地收埋錄音機，而自己亦成功走甩左，佢半年前上法庭控訴四人，但卿銘同方力堅持保住四人，法庭狗隊唔撚做野，凡霖嘅律師被賄賂，目睹佢地所行所為嘅Miss Chan俾假證供，凡霖自己亦由原告變被告（誹謗），老豆老母隨時被殺，新聞媒體塑造佢係癲婆，群眾認為佢係拎錢唔到嘅蕩婦。自此逼到凡霖走向末路，瘋瘋癲癲。幾次試圖自殺，甚至將自己手腕剖開，但佢自知絕對唔可以死，唯有將錄音機放入去再縫上去。但坐監半年，噩夢不斷喺腦內重演，佢認為自己好污漕，自己嘅身體甚至從中得到快感，佢望住仲流緊血嘅陰部同唔知邊個嘅BB，受唔到噉大壓力嘅佢同佢嘅囚友講完所有嘢之後就向「萬事得」拎左條繩上吊自殺，佢嘅囚友拎左錄音機之後就被卿銘嘅刀手威脅同利誘唔好爆響口，後來，佢連同幾十個冤魂一同報仇。村名死後，Miss Chan就殺害凡霖老豆老母，同時監視有可能係阻頭阻勢嘅兩人。（朗斯知道呢單野來龍去脈之後，就為佢之前嘴賤自責）

Sorry Sorry
係我本人懶得諗長故同埋真係少觀眾
反而鳩故短故易諗好多 好悠閒就完一篇
白花油巴 我真係斯咪媽線

如果用推文回覆
會唔會多啲人睇啊

你諗咗咁多野
唔寫出嚟
好晒心機喎

我認為第一頁幾乎冇留言嘅話
即係話嗰題材已經唔吸引人
我亦都冇理由俾人地睇到唔鍾意嘅嘢（仲要第一部已經係最親民嘅一部）
寫落去只不過係想好頭好尾
不過我又懶得寫落去
所以我決定以大綱形式完po 後記最後推一推就完
我之後就順手完埋監獄調教，呢個係應承你嘅。（呢個你放心 我會以故嘅形式寫曬所有「結局奬勵」）（唔知連登系統會唔會封存《監獄調教》，會嘅話我另開新po寫完）

真係放棄呀
我覺得喺連登放認真寫嘅故
係好少人睇

多數喺d鳩故 甜故
先多人睇
你有冇放上紙言啊
放上紙言應該會多啲人睇

10、11:決戰係運動日，兩人決定俾鄧乃璸喺屋企休息，Miss Chan瀕死時親自搵上主角家鄧乃璸，中間扭橋唔寫，女鬼令草方左手蓋眼，右手掂朗斯。但草方用計將「物質女孩」俾左朗斯，自己失去曬所有能力，乃璸揾到Miss Chan條片同紀錄，試圖進入廣播室，朗斯受形勢所逼要殺害甲萬令女鬼釋懷，最後關頭反而將甲萬嘅皮膚換成自己，令女鬼殺唔落手，錄音成功播放，錄音之後卿銘方力成為眾矢之的，朗斯成功令女鬼釋懷。